<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title></title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Tienda online de componentes electrónicos</description>
	<lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 03:19:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/08/cropped-LOGO-2-1-32x32.png</url>
	<title></title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">222906673</site>	<item>
		<title>Seguridad API, así es el top 10 de riesgos de OWASP</title>
		<link>/seguridad-api-asi-es-el-top-10-de-riesgos-de-owasp/</link>
					<comments>/seguridad-api-asi-es-el-top-10-de-riesgos-de-owasp/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 03:06:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Vulnerabilidades]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=965</guid>

					<description><![CDATA[El Top 10 de seguridad API de OWASP pone el foco sobre las principales vulnerabilidades presentes en las interfaces de programación de aplicaciones Pocos acrónimos son más relevantes para explicar la digitalización de nuestro mundo que&#160;API. Detrás de estas tres letras se esconde el concepto Application Programming Interfaces. Estas interfaces de programación de aplicaciones se &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/seguridad-api-asi-es-el-top-10-de-riesgos-de-owasp/"> <span class="screen-reader-text">Seguridad API, así es el top 10 de riesgos de OWASP</span> Leer más &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>El Top 10 de seguridad API de OWASP pone el foco sobre las principales vulnerabilidades presentes en las interfaces de programación de aplicaciones</p>
</blockquote>



<p>Pocos acrónimos son más relevantes para explicar la digitalización de nuestro mundo que&nbsp;<strong>API</strong>. Detrás de estas tres letras se esconde el concepto Application Programming Interfaces. Estas interfaces de programación de aplicaciones se tratan de especificaciones o reglas que sirven para facilitar la comunicación entre diferentes aplicaciones. Así, las API definen y protocolizan cómo interacciona un software con otro. Como consecuencia de ello, las API se han convertido en elementos clave tanto a la hora de&nbsp;<strong>desarrollar nuevo software</strong>&nbsp;como en lo relativo a la&nbsp;<strong>conexión entre aplicaciones</strong>.</p>



<p>El papel que ocupan las API en el mundo del desarrollo ha atraído a los ciberdelincuentes, situándolas en el punto de mira de los ataques. Por ello, la fundación&nbsp;<a href="https://www.tarlogic.com/es/glosario-ciberseguridad/owasp/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">OWASP</a>, un referente global en la elaboración de materiales y estándares en materia de ciberseguridad, publicó en 2019 la primera versión del<strong>&nbsp;Top 10 de seguridad API</strong>, centrada en listar las&nbsp;<strong>10 grandes vulnerabilidades que pueden estar presentes en las API</strong>&nbsp;y ser explotadas por los actores hostiles.</p>



<p>A principios de junio de 2023, ha visto la luz la&nbsp;<a href="https://owasp.org/API-Security/editions/2023/en/0x11-t10/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">nueva versión</a>&nbsp;del&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API de OWASP</strong>, que incorpora todos los cambios que se han producido en los últimos cuatro años en torno a las API y las amenazas que deben tener en cuenta desarrolladores, especialistas en ciberseguridad y empresas.</p>



<p>A continuación, vamos a desgranar las claves de la versión de 2023 del&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API de OWASP</strong>&nbsp;y cómo este ranking puede servir de ayuda a la hora de&nbsp;<strong>proteger a las API a lo largo de todo su ciclo de vida</strong>.</p>



<h2 class="wp-block-heading">1. Las API, un elemento fundamental en la digitalización del mundo</h2>



<p>Vivimos rodeados de API, aunque no están al alcance de nuestra vista. Las API posibilitan que podamos pagar una compra en un ecommerce, tengamos a nuestra disposición la información meteorológica en una app de nuestro móvil o podamos reservar a golpe de clic una habitación de hotel para disfrutar de una escapada de fin de semana con nuestra pareja.</p>



<p>La definición de las API con la que comenzamos este artículo evidencia su relevancia en el desarrollo de software a raíz del salto al Cloud y el auge del Software as a Service (SaaS), las apps móviles y los dispositivos IoT.</p>



<p>De hecho,&nbsp;<strong>las API han revolucionado el desarrollo de aplicaciones</strong>&nbsp;al permitir disminuir los costes y reducir el tiempo que se necesita para desarrollarlas. Gracias a las API no es necesario desarrollar software desde cero y se incrementa la capacidad de innovación y escalabilidad.</p>



<p>En la actualidad, las API son empleadas en&nbsp;<strong>aplicaciones empresariales</strong>&nbsp;de toda clase de sectores económicos (finanzas, transporte, comercio, salud), ya estén desarrolladas para ser usadas por clientes, socios comerciales o de forma interna.</p>



<p>Al facilitar la comunicación entre aplicaciones y la transmisión de datos,&nbsp;<strong>las API se han convertido en un target prioritario para los criminales</strong>&nbsp;que buscan cometer acciones maliciosas contra el software empresarial y cumplir con sus objetivos delictivos: robo, secuestro y exfiltración de datos, paralización de la operatividad de una empresa…</p>



<p>La detección de vulnerabilidades relacionadas con API inseguras se ha convertido en una cuestión de vital importancia para las compañías hoy en día. De ahí que la puesta en marcha de una&nbsp;<strong>auditoría de seguridad web</strong>&nbsp;sea fundamental para encontrar debilidades en las API, antes de que sean explotadas por actores hostiles.</p>



<h2 class="wp-block-heading">2. Los 10 riesgos de seguridad de las API más importantes</h2>



<p>Al igual que sucede con el resto de rankings de OWASP, el&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API</strong>es fruto de una profusa investigación sobre&nbsp;<strong>incidentes de seguridad en torno a API</strong>&nbsp;y de las aportaciones realizadas por expertos de todo el mundo. El objetivo de la nueva versión del&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API</strong>&nbsp;es listar los riesgos específicos de las API que las empresas, los desarrolladores y los profesionales de ciberseguridad deben tener en cuenta para fortalecer su seguridad.</p>



<p>Por ello, el&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API</strong>&nbsp;no es excluyente con respecto a otros documentos de OWASP como el Top 10 de vulnerabilidades de aplicaciones web. Las aplicaciones que emplean API pueden presentar vulnerabilidades directamente ligadas a ellas, pero también son susceptibles de presentar alguna de las debilidades genéricas del&nbsp;<strong>Top 10 de aplicaciones web</strong>.</p>



<p>A la hora de abordar cada uno de los riesgos del top, OWASP aporta:</p>



<ul>
<li>Una descripción del riesgo</li>



<li>Ejemplos de escenarios en los que la vulnerabilidad puede ser explotada por actores hostiles</li>



<li>Recomendaciones para prevenir su presencia en las API</li>
</ul>



<p>Este&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API</strong>&nbsp;está compuesto por los siguientes riesgos:</p>



<ol>
<li>Autorización rota a nivel de objeto</li>



<li>Autenticación incorrecta</li>



<li>Autorización rota a nivel de propiedad de objeto</li>



<li>Consumo de recursos no restringido</li>



<li>Autorización rota a nivel de función</li>



<li>Acceso sin restricciones a flujos empresariales sensibles</li>



<li>Falsificación de peticiones del lado del servidor</li>



<li>Incorrecta configuración de la seguridad</li>



<li>Gestión inadecuada del inventario</li>



<li>Consumo inseguro de API</li>
</ol>



<h3 class="wp-block-heading">2.1. Autorización rota a nivel de objeto</h3>



<p>La&nbsp;<strong>autorización a nivel de objeto</strong>&nbsp;es un mecanismo esencial en el funcionamiento de las API, puesto que sirve para controlar el acceso de los usuarios y validar que cada usuario goza de los permisos necesarios para realizar una determinada acción sobre el objeto solicitado.</p>



<p>Así, cada endpoint de la API recibe un ID de un objeto y realiza una acción sobre él, debe llevar a cabo una comprobación para asegurar la autorización a nivel de objeto.</p>



<p>¿Qué sucede si este mecanismo falla? Se puede producir la divulgación de información y se abre la puerta a la&nbsp;<strong>manipulación y destrucción de datos</strong>.</p>



<p>OWASP señala que esta vulnerabilidad es fácilmente explotable por los actores hostiles. Puesto que los delincuentes pueden explotar los endpoints de una API que presentan esta debilidad. Este problema es muy habitual en las aplicaciones basadas en API, de ahí su primera posición en el Top 10 de seguridad API.</p>



<h4 class="wp-block-heading">2.1.1. Prevención</h4>



<p>Para prevenir esta vulnerabilidad, el&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API de OWASP</strong>&nbsp;recomienda:</p>



<ul>
<li>Implantar un&nbsp;<strong>mecanismo de autorización adecuado</strong>&nbsp;que se base en las políticas y la jerarquía de usuarios.</li>



<li>Utilizar el mecanismo de autorización para comprobar si el usuario autenticado tiene acceso para realizar la acción solicitada en cada función que utilice una entrada de datos del cliente para acceder a un registro de la base de datos.</li>



<li>Priorizar el uso de valores aleatorios e impredecibles como GUIDs para los identificadores de los registros.</li>



<li>Incluir test de verificación para&nbsp;<strong>evaluar posibles vulnerabilidades del mecanismo de autorización</strong>&nbsp;y no incluir los cambios que hagan fallar dichas pruebas.</li>
</ul>



<p>Desde&nbsp;<strong>Tarlogic</strong>, también recomendamos&nbsp;<strong>aplicar una política de mínimo privilegio por defecto</strong>&nbsp;sobre la implementación de los controles de autorización. Asimismo, también es interesante eliminar cualquier parámetro del lado del cliente relacionado con la identidad o los permisos del usuario, ya que esta información debería ser siempre obtenida del lado del servidor en base a la sesión activa.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img fetchpriority="high" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/ikusi_ikusi_image_20-1024x683.jpeg" alt="" class="wp-image-966" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:40px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">2.2. Autenticación incorrecta</h3>



<p>Los endpoints de autenticación son activos cruciales, por lo que es fundamental protegerlos frente a la actividad maliciosa. OWASP cita diversos&nbsp;<strong>escenarios en los que una API es vulnerable con respecto a la autenticación</strong>:</p>



<ul>
<li>Se permite la introducción de credenciales donde el agresor emplea la fuerza bruta con un listado de nombres de usuario y contraseñas que son válidos.</li>



<li>Es posible realizar ataques de fuerza bruta sobre la misma cuenta de usuario, sin disponer de un mecanismo de bloqueo de la cuenta.</li>



<li>Se pueden emplear contraseñas débiles o sin cifrar.</li>



<li>Se envían datos de autenticación sensibles como tokens o contraseñas en la URL.</li>



<li>Los usuarios pueden modificar su email o contraseña o realizar operaciones sensibles sin que se les requiera confirmación mediante la introducción de contraseña.</li>



<li>Se utilizan claves de cifrado débiles</li>



<li>No se valida la autenticidad de los tokens.</li>



<li>Acepta tokens JWT sin firmar y/o cifrar.</li>



<li>No se valida el tiempo de expiración del token JWT.</li>



<li>Almacenamiento de claves en texto plano, débiles o sin aplicar un hash.</li>



<li>Uso de claves de cifrado débiles.</li>
</ul>



<p>El grupo de trabajo de OWASP que confeccionó el&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API</strong>&nbsp;sostiene que los mecanismos de autenticación son targets sencillos para los actores hostiles, puesto que están expuestos y existen herramientas que facilitan la explotación. Además, OWASP alerta del impacto técnico de esta vulnerabilidad, puesto que, a través de ella, los delincuentes pueden<strong>&nbsp;conseguir un control completo de las cuentas de otros usuarios</strong>, acceder a sus datos privados y suplantar su identidad para llevar a cabo acciones sensibles.</p>



<h4 class="wp-block-heading">2.2.1. Prevención</h4>



<p>El&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API</strong>&nbsp;propone una serie de acciones que se pueden implementar para prevenir esta vulnerabilidad:</p>



<ul>
<li>Conocer con precisión todos los flujos de autenticación de la API.</li>



<li>Analizar todos los mecanismos de autenticación.</li>



<li>Emplear los estándares existentes a la hora de gestionar la autenticación, la generación de tokens y el almacenamiento de contraseñas.</li>



<li>Los endpoints de recuperación de credenciales y contraseñas olvidadas han de gestionarse como endpoints de inicio de sesión, en lo relativo al uso de fuerza bruta, la limitación de velocidad y las protecciones de bloqueo.</li>



<li>Exigir doble autenticación para realizar operaciones sensibles.</li>



<li>Optar por la&nbsp;<strong>autenticación multifactor</strong>&nbsp;siempre que sea posible.</li>



<li>Poner en marcha mecanismos contra los ataques de fuerza bruta y la introducción de credenciales.</li>



<li>Disponer de&nbsp;<strong>mecanismos de bloqueo de cuentas</strong>&nbsp;para evitar ataques contra los usuarios.</li>



<li>Realizar comprobaciones de contraseñas débiles.</li>



<li>Las claves de API solo han de emplearse para la autenticación de los clientes API, y no para la autenticación de usuarios.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"></h3>



<h3 class="wp-block-heading">2.3. Autorización rota a nivel de propiedad de objeto</h3>



<p>El&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API de OWASP</strong>&nbsp;establece que una API es vulnerable cuando un usuario puede acceder a un objeto empleando un endpoint de la API sin que se haya procedido a validar que dicho usuario tiene derecho a acceder a las propiedades específicas del objetivo a las que quiere acceder.</p>



<p>De tal forma que el endpoint de la API es vulnerable si:</p>



<ul>
<li>Expone propiedades de un objeto consideradas sensibles y a las que no debe acceder el usuario.</li>



<li>Permite al usuario cambiar, añadir y o eliminar el valor de una propiedad sensible, para la que no debería tener acceso.</li>
</ul>



<p>Muchas API exponen endpoints que devuelven todas las propiedades de los objetos. Además, existen herramientas automatizadas para identificar propiedades que puedan ser manipuladas. La explotación de esta vulnerabilidad puede servir para&nbsp;<strong>acceder, robar y corromper datos</strong>. Y, en algunos casos, el acceso no autorizado a las propiedades de los objetos puede ser empleado por los actores hostiles para&nbsp;<strong>escalar privilegios y tomar el control de la cuenta</strong>.</p>



<h4 class="wp-block-heading">2.3.1. Prevención</h4>



<p>Para evitar esta vulnerabilidad, OWASP recomienda:</p>



<ul>
<li>Si se expone un objeto utilizando un endpoint de API, verificar siempre si el usuario ha de poder acceder a las propiedades del objeto que se expone.</li>



<li>Evitar métodos genéricos y seleccionar las propiedades específicas que se desean devolver.</li>



<li>Evitar usar funciones que vinculen automáticamente los datos del cliente con variables de código, objetos internos o propiedades del objeto.</li>



<li>Solo permitir cambios en las propiedades del objeto que han de ser actualizadas por el cliente.</li>



<li>Poner en marcha mecanismos de validación de respuestas.</li>



<li>Mantener al mínimo las estructuras de datos devueltas, en función de las necesidades y objetivos empresariales.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">2.4. Consumo no restringido de recursos</h3>



<p>Las API tienen que satisfacer múltiples solicitudes y para ello necesitan emplear recursos como ancho de banda, memoria o almacenamiento. Si no se limita el consumo de recursos, se pueden producir dos escenarios:</p>



<ul>
<li>La explotación de esta vulnerabilidad por actores hostiles mediante un<strong>&nbsp;ataque de denegación de servicio (DoS)</strong>, ante la falta de suficientes recursos para atender a todas las peticiones que se realizan a la API.</li>



<li>Un aumento sustancial de los costes operativos asociado al incremento de los recursos que se deben emplear, por ejemplo, más almacenamiento en la nube.</li>
</ul>



<p>La explotación de la&nbsp;<strong>falta de límites en el consumo de recursos</strong>&nbsp;es fácilmente explotable, puesto que solo es necesario realizar peticiones a la API. Los delincuentes tienen a su alcance herramientas automatizadas para realizar ataques DoS a través de altas cargas de tráfico.</p>



<p>El&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API de OWASP</strong>&nbsp;considera que es fundamental establecer límites adecuados en relación con el tiempo de espera de ejecución, la memoria máxima que se puede asignar, el número máximo de procesos o el tamaño máximo del archivo cargado.</p>



<h4 class="wp-block-heading">2.4.1. Prevención</h4>



<p>Para evitar esta vulnerabilidad de las API, OWASP recomienda:</p>



<ul>
<li>Disponer de una solución que limite la memoria, la CPU, el número de reinicios, descriptores de ficheros abiertos y procesos como contenedores, o funciones lambda en infraestructuras serverless.</li>



<li>Establecer un tamaño máximo de datos en todos los parámetros entrantes. Por ejemplo, el número máximo de elementos en arrays o el tamaño máximo de los archivos de carga.</li>



<li>Estipular un límite a la frecuencia con la que un cliente puede interactuar con la API.</li>



<li>Asegurarse de que la limitación de velocidad vaya en consonancia con las necesidades y objetivos empresariales.</li>



<li>Limitar el número de veces o la frecuencia con la que un único usuario de la API puede ejecutar una única operación.</li>



<li>Añadir una validación del lado del servidor para los parámetros especialmente relacionados con el número de registros devueltos.</li>



<li>Configurar límites de gasto para todos los proveedores de servicios o establecer alertas de facturación.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">2.5. Autorización rota a nivel de función</h3>



<p>El quinto puesto del&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API</strong>&nbsp;lo ocupa la&nbsp;<strong>autorización rota a nivel de función</strong>. Para detectar esta clase de problemas, OWASP sostiene que se ha de llevar a cabo un análisis en profundidad del mecanismo de autorización, teniendo en cuenta la jerarquía de los usuarios y los roles y grupos existentes. El objetivo de este análisis es descubrir si:</p>



<ul>
<li>Un usuario normal puede acceder a endpoints administrativos.</li>



<li>A pesar de no tener acceso, un usuario puede realizar acciones sensibles cambiando el método HTTP.</li>



<li>Un usuario de un determinado grupo puede acceder a una función a la que solo deberían tener acceso los usuarios de otro grupo, porque ha sido capaz de adivinar la URL del endpoint y los parámetros.</li>
</ul>



<p>Mediante la explotación de esta vulnerabilidad, los actores hostiles pueden acceder a funciones no autorizadas, en especial, a las funciones administrativas. Más allá de la exfiltración, eliminación y corrupción de los datos, los agresores pueden llegar a<strong>&nbsp;interrumpir el servicio</strong>, lo que conllevaría graves consecuencias económicas.</p>



<h4 class="wp-block-heading">2.5.1. Prevención</h4>



<p>El&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API de OWASP</strong>&nbsp;hace hincapié en que la mejor forma para evitar esta vulnerabilidad es contando con un módulo de autorización consistente y fácilmente analizable. El mecanismo de autorización debe denegar el acceso por defecto y realizar concesiones explícitas a usuarios específicos para acceder a cada función.</p>



<p>Asimismo, este documento recomienda&nbsp;<strong>revisar los endpoints de API para detectar defectos de autorización a nivel de función</strong>, teniendo en cuenta siempre los objetivos de negocio. También resulta fundamental asegurarse de que:</p>



<ul>
<li>Todos los controladores administrativos realicen comprobaciones de autorización basadas en el grupo y rol de cada usuario.</li>



<li>Las funciones administrativas dentro de un controlador normal también implementen comprobaciones de autorización basadas en el grupo y rol de los usuarios.</li>
</ul>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/642cded03cd67.jpeg" alt="" class="wp-image-967" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:38px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">2.6. Acceso sin restricciones a flujos empresariales sensibles</h3>



<p>OWASP señala que cuando se crea un endpoint de API, se expone un flujo de negocio y es fundamental entender que hay&nbsp;<strong>flujos de negocio</strong>&nbsp;más sensibles que otros y el acceso excesivo a ellos puede resultar perjudicial para la empresa.</p>



<p>¿De qué flujos de negocio estamos hablando? Ejemplos de estos flujos pueden ser los de compra de un producto, el de publicación de comentarios o el de reservas.</p>



<p>¿Cuándo se considera que el endpoint de API es vulnerable? Cuando<strong>&nbsp;expone un flujo de negocio sensible sin contar con mecanismos que restrinjan el acceso</strong>&nbsp;de forma adecuada.</p>



<p>Los actores hostiles han de comprender el modelo de negocio respaldado por la API para buscar los flujos de negocio más sensibles e intentar acceder a ellos para dañar la actividad empresarial.</p>



<p>El impacto de la explotación de esta vulnerabilidad no es técnico, pero puede ser muy perjudicial para la empresa, afectando a su actividad, por ejemplo,&nbsp;<strong>impidiendo a los consumidores legítimos comprar un producto</strong>&nbsp;o realizar una reserva porque un atacante haya podido agotar el stock mediante un proceso automático.</p>



<h4 class="wp-block-heading">2.6.1. Prevención</h4>



<p>La mitigación de esta vulnerabilidad debe acometerse tanto desde el punto de vista del negocio, como en lo relacionado a la ingeniería, para&nbsp;<strong>proteger los flujos empresariales</strong>&nbsp;y subsanar las debilidades.</p>



<p>OWASP recomienda para hacer frente con éxito a las amenazas automatizadas:</p>



<ul>
<li>Implementar la huella digital de dispositivos. Denegar el servicio a dispositivos cliente inesperados.</li>



<li>Mejorar la detección humana, empleando captchas o biometría.</li>



<li>Detectar patrones no humanos estudiando el flujo de los usuarios.</li>



<li>Bloquear direcciones IP de nodos de salida de Tor y proxies conocidos.</li>



<li>Proteger y limitar el acceso a las API que consumen directamente las máquinas.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">2.7. Falsificación de peticiones del lado del servidor</h3>



<p>El documento de OWASP señala que los problemas de falsificación de peticiones del lado del servidor tienen lugar cuando una API conecta a un recurso remoto sin validar la URL que proporciona el usuario. De esta forma, el actor hostil coacciona a la aplicación para que esta envíe una solicitud manipulada a un destino inesperado.</p>



<p>Para explotar esta vulnerabilidad, los atacantes deben<strong>&nbsp;encontrar un endpoint de API que acceda a una URL proporcionada por el cliente</strong>. ¿Qué se logra mediante la explotación? Se puede conseguir una enumeración de servicios internos, obtener información, o eludir cortafuegos y otros mecanismos de seguridad, ya que el atacante se aprovecha de la posición privilegiada del servidor en la infraestructura para forzar peticiones arbitrarias.</p>



<p>El Top 10 de seguridad API alerta, además, de que en algunos casos la explotación de esta vulnerabilidad puede permitir lanzar ataques DoS o&nbsp;<strong>abrir la puerta a que el servidor sea empleado como proxy</strong>&nbsp;de cara a ocultar otras actuaciones maliciosas.</p>



<h4 class="wp-block-heading">2.7.1. Prevención</h4>



<p>De cara a evitar esta clase de problemas, OWASP recomienda:</p>



<ul>
<li>Aislar el mecanismo de obtención de recursos en la red.</li>



<li>Establecer listas de permitidos:
<ul>
<li>Orígenes remotos de los que los usuarios pueden descargarse recursos.</li>



<li>Esquemas de URL y puertos.</li>



<li>Medios que son aceptados para una funcionalidad concreta.</li>
</ul>
</li>



<li>Desactivar las redirecciones HTTP.</li>



<li>Utilizar un analizador de URL para evitar incoherencias en su análisis.</li>



<li>Validar y sanear los datos de entrada que proporcionan los clientes.</li>



<li>No enviar respuestas sin procesar.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">2.8. Incorrecta configuración de la seguridad</h3>



<p>¿Qué significa que una API presente una incorrecta configuración de seguridad? Según el&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API de OWASP</strong>&nbsp;esta situación se produce cuando:</p>



<ul>
<li>La&nbsp;<strong>API no está correctamente securizada en toda su pila</strong>&nbsp;o existen permisos mal configurados en los servicios en la nube.</li>



<li>Faltan los últimos parches de seguridad o los sistemas están obsoletos.</li>



<li>Se activan funciones innecesarias.</li>



<li>Se registran discrepancias en la forma en que los servidores procesan las solicitudes entrantes en la cadena de servidores HTTP.</li>



<li>Falta la Transport Layer Security (TLS).</li>



<li>No se procede a enviar las directivas de seguridad o control de caché a los clientes de la API.</li>



<li>Bien no existe una política de uso compartido de recursos de origen cruzado o dicha política no se ha configurado de la forma adecuada.</li>



<li>Los mensajes de error exponen información sensible.</li>
</ul>



<p>OWASP alerta de que los ciberdelincuentes intentan aprovecharse de todos estos fallos que no han sido subsanados. Además, los problemas de configuración de la seguridad pueden producirse en cualquier nivel de la API y no solo pueden ser explotados para exponer datos sensibles sobre los usuarios de un software, sino que los actores hostiles pueden llegar a&nbsp;<strong>comprometer el servidor</strong>.</p>



<h4 class="wp-block-heading">2.8.1. Prevención</h4>



<p>Para prevenir problemas relacionados con una&nbsp;<strong>mala configuración de la seguridad de una API</strong>&nbsp;es fundamental protegerla a lo largo de su ciclo de vida:</p>



<ul>
<li>Poner en marcha un proceso de hardening en el ciclo de vida del despliegue, que sirva para aplicar un entorno debidamente blindado.</li>



<li>Revisar y actualizar las configuraciones de la API, incluyendo archivos de orquestación, componentes y servicios en la nube.</li>



<li>Automatizar la evaluación de la configuración y los ajustes en todos los entornos, para que dicho análisis pueda realizarse de forma continua.</li>
</ul>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/cyber-security-article.jpg" alt="" class="wp-image-968" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:35px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">2.9. Gestión inadecuada del inventario</h3>



<p>El penúltimo puesto del&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API</strong>&nbsp;lo ocupa la gestión del inventario. Las empresas no solo tienen que conocer a la precisión sus propias API, sino que también deben saber cómo las API almacenan datos de terceros o comparten información con ellos. De lo contrario se pueden encontrar con dos tipos de puntos ciegos:</p>



<ul>
<li><strong>Punto ciego de documentación</strong>. No se sabe, por ejemplo, en qué entorno se ejecuta una API o qué versión se está ejecutando, ni se dispone de un inventario del host, o el que existe está desactualizado.</li>



<li><strong>Punto ciego de flujo de datos</strong>. La API comparte datos sensibles con un tercero sin justificación o aprobación empresarial. No existe un inventario del flujo de datos o no se puede visualizar de forma profunda qué datos sensibles se comparten.</li>
</ul>



<p>Inventariar los flujos de datos sensibles es esencial a la hora de responder ante un incidente cuando este se produce del lado de un tercero.</p>



<h4 class="wp-block-heading">2.9.1. Prevención</h4>



<p>El&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API de OWASP</strong>&nbsp;recomienda a las organizaciones:</p>



<ul>
<li>Realizar un inventario de todos los hosts de API, detallando el entorno de la API, la versión y quién tiene acceso de red al host.</li>



<li>Inventariar los servicios integrados, indicando su función en el sistema, su flujo de datos y su nivel de sensibilidad.</li>



<li>Documentar todos los aspectos de la API: autenticación, errores, redirecciones, límite de velocidad…</li>



<li>Automatizar la generación de documentación mediante el uso de estándares.</li>



<li>La documentación ha de estar a disposición de las personas autorizadas para usarla.</li>



<li>Contar con servicios de ciberseguridad para proteger todas las versiones expuestas de una API.</li>



<li>No emplear datos de producción con despliegues de API que no son de producción.</li>



<li>Si se incorporan mejoras de seguridad a las nuevas versiones de una API, se debe realizar un análisis de riesgos e informar de las medidas que se deben tomar con respecto a las versiones anteriores. Estableciendo si se pueden implementar estas medidas o si, en cambio, los clientes deben dar el salto a la última versión.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">2.10. Consumo inseguro de API</h3>



<p>Muchos desarrolladores tienden a confiar en las API de terceros, sobre todo si los proveedores son empresas conocidas y avaladas por su trayectoria. Esto se traduce en que las normas de seguridad que adoptan son más débiles en aspectos clave como la autenticación, la autorización la seguridad del transporte o la validación de las entradas. Este punto está relacionado con la&nbsp;<strong><a href="https://www.tarlogic.com/es/blog/ataques-de-cadena-de-suministro/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">gestión de la seguridad en la cadena de suministro</a></strong>&nbsp;(<em>supply chain</em>).</p>



<p>La&nbsp;<strong>vulnerabilidad de consumo inseguro de API</strong>&nbsp;se manifiesta cuando:</p>



<ul>
<li>Una API interactúa con otras a través de un canal no cifrado.</li>



<li>No se validan ni sanean los datos obtenidos de otras API antes de procesarlos y trasladarlos a componentes de la API.</li>



<li>Se siguen ciegamente las redirecciones.</li>



<li>No se limitan los recursos que se pueden emplear para procesar respuestas de servicios de terceros.</li>



<li>No se implementan tiempos de espera en las interacciones con servicios de terceros.</li>
</ul>



<p>OWASP hace hincapié en que, para poder explotar esta vulnerabilidad, los actores hostiles necesitan saber con qué API está integrada la API objetivo e, incluso, comprometerlas. Si la explotación es exitosa, los delincuentes pueden obtener información sensible y&nbsp;<strong>ejecutar ataques de inyección</strong>&nbsp;y DoS.</p>



<h4 class="wp-block-heading">2.10.1. Prevención</h4>



<p>El ranking de OWASP plantea tres acciones para evitar los problemas ligados a un consumo inseguro de otras API:</p>



<ul>
<li>Tener en cuenta la estrategia de seguridad con respecto a las API de los proveedores de servicios.</li>



<li>Tomar las medidas necesarias para que las interacciones de la API se lleven a cabo a través de un canal de comunicación seguro (TLS). Antes de emplear los datos que se reciben a través de otras API es necesario validarlos y sanearlos.</li>



<li>No seguir ciegamente las redirecciones, para ello se ha de contar con una lista de ubicaciones conocidas a las que las API integradas pueden redirigir a la API de la organización.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">3. El Top 10 de seguridad API evidencia la importancia de las auditorías de seguridad</h2>



<p>A lo largo del apartado anterior no solo listamos las principales vulnerabilidades a las que tienen que hacer frente los desarrolladores y las organizaciones que disponen de API, sino que también hicimos referencia a las medidas que se pueden poner en marcha para&nbsp;<strong>fortalecer estos activos críticos</strong>&nbsp;de una infraestructura IT.</p>



<p>Todas las medidas recogidas en el&nbsp;<strong>Top 10 de seguridad API de OWASP</strong>&nbsp;ponen en valor la importancia de que las organizaciones realicen&nbsp;<a href="https://www.tarlogic.com/es/auditoria-seguridad-web/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>auditorías de seguridad web</strong></a>&nbsp;que analicen de forma continua las API para identificar vulnerabilidades y mitigarlas antes de que sean explotadas por actores hostiles y se produzcan incidentes de seguridad.</p>



<p>La&nbsp;<strong>auditoría de seguridad web</strong>&nbsp;que prestan los profesionales de&nbsp;<strong>Tarlogic Security</strong>&nbsp;sirve para:</p>



<ul>
<li>Identificar vulnerabilidades relacionadas con la infraestructura de los servidores web.</li>



<li>Detectar vulnerabilidades de aplicación, procediendo a verificar toda clase de inyecciones y técnicas sobre sus puntos de entrada.</li>



<li><strong>Realizar pruebas de seguridad específicas para múltiples tipos de activos</strong>, entre los que ocupan un lugar preponderante las API.</li>



<li>Identificar vulnerabilidades relacionadas con el uso de software, así como con la lógica de negocio de la aplicación.</li>
</ul>



<p>En definitiva, las API han revolucionado el desarrollo de aplicaciones, reduciendo los plazos, abaratando los costes y facilitando la producción de software escalable y flexible. De ahí que ocupen, en la actualidad, un papel central en la digitalización de la vida de las personas y las empresas.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/seguridad-api-asi-es-el-top-10-de-riesgos-de-owasp/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">965</post-id>	</item>
		<item>
		<title>CVE-2023-3519: Vulnerabilidad 0-day explotada de manera activa en Citrix NetScaler</title>
		<link>/cve-2023-3519-vulnerabilidad-0-day-explotada-de-manera-activa-en-citrix-netscaler/</link>
					<comments>/cve-2023-3519-vulnerabilidad-0-day-explotada-de-manera-activa-en-citrix-netscaler/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 03:00:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Vulnerabilidades]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=962</guid>

					<description><![CDATA[El 18 de julio de 2023, Citrix publicó la información y actualizaciones para solucionar una&#160;vulnerabilidad crítica (CVE-2023-3519) en NetScaler ADC y NetScaler Gateway. La brecha de seguridad permite la ejecución de código remoto no autenticado en los sistemas afectados. Además, en las actualizaciones se parchean otras dos&#160;vulnerabilidades de Cross-Site-Scripting (CVE-2023-3466) y elevación de privilegios (CVE-2023-3467). &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/cve-2023-3519-vulnerabilidad-0-day-explotada-de-manera-activa-en-citrix-netscaler/"> <span class="screen-reader-text">CVE-2023-3519: Vulnerabilidad 0-day explotada de manera activa en Citrix NetScaler</span> Leer más &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>El 18 de julio de 2023, Citrix publicó la información y actualizaciones para solucionar una&nbsp;<strong>vulnerabilidad crítica (CVE-2023-3519) en NetScaler ADC y NetScaler Gateway</strong>. La brecha de seguridad permite la ejecución de código remoto no autenticado en los sistemas afectados.</p>
</blockquote>



<p>Además, en las actualizaciones se parchean otras dos&nbsp;<strong>vulnerabilidades de Cross-Site-Scripting (CVE-2023-3466) y elevación de privilegios (CVE-2023-3467)</strong>.</p>



<p>Citrix NetScaler ADC es un Application Delivery Controller creado para optimizar, gestionar y proteger el tráfico de red de Capa 4 a Capa 7 (L4-L7).</p>



<p>Aunque no se han publicado detalles concretos acerca de la vulnerabilidad, se ha podido saber que está siendo explotada de manera activa, por lo que la actualización de los activos afectados es urgente.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Características principales de la CVE-2023-3519</h2>



<p>A continuación, se recogen las características principales de la&nbsp;<strong>vulnerabilidad CVE-2023-3519</strong>:</p>



<ul>
<li><strong>Identificador</strong>&nbsp;CVE: CVE-2023-3519</li>



<li><strong>Valor CVSS</strong>: 9.8 (CVSS:3.1/AV:N/AC:L/PR:N/UI:N/S:U/C:H/I:H/A:H)</li>



<li><strong>Fecha de publicación</strong>: 18/07/2023</li>



<li><strong>Software afectado</strong>: NetScaler ADC y NetScaler Gateway</li>



<li><strong>Versiones afectadas</strong>:
<ul>
<li>NetScaler ADC y NetScaler Gateway 13.1 antes de 13.1-49.13</li>



<li>NetScaler ADC y NetScaler Gateway 13.0 antes de 13.0-91.13</li>



<li>NetScaler ADC 13.1-FIPS antes de 13.1-37.159</li>



<li>NetScaler ADC 12.1-FIPS antes de 12.1-55.297</li>



<li>NetScaler ADC 12.1-NDcPP antes de 12.1-55.297</li>
</ul>
</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Mitigación</h2>



<p>El fabricante ha publicado un&nbsp;<a href="https://support.citrix.com/article/CTX561482/citrix-adc-and-citrix-gateway-security-bulletin-for-cve20233519-cve20233466-cve20233467" target="_blank" rel="noreferrer noopener">comunicado oficial</a>&nbsp;recomendando actualizar el software a cualquier versión soportada:</p>



<ul>
<li>NetScaler ADC y NetScaler Gateway 13.1-49.13 y versiones posteriores.</li>



<li>NetScaler ADC y NetScaler Gateway 13.0-91.13 y versiones posteriores de 13.0.</li>



<li>NetScaler ADC 13.1-FIPS 13.1-37.159 y versiones posteriores de 13.1-FIPS .</li>



<li>NetScaler ADC 12.1-FIPS 12.1-55.297 y versiones posteriores de 12.1-FIPS .</li>
</ul>



<p>¡Importante! No hay parches para NetScaler (Citrix ADC) versión 12.1 o anterior. Estos sistemas han alcanzado su fin de ciclo de vida y por lo tanto su parcheo no será realizado. En este caso, se debe actualizar a la última versión 13.0 o 13.1.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Indicadores de compromiso</h2>



<p>Dado que se ha detectado su explotación de manera activa, se han publicado ciertos indicadores de compromiso para ayudar a detectar posibles intrusiones:</p>



<ul>
<li>Direcciones IP de origen:
<ul>
<li>216.41.162.172</li>



<li>216.51.171.17</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p>Además, de manera no oficial se ha publicado una&nbsp;<a href="https://www.deyda.net/index.php/en/2023/07/19/checklist-for-citrix-adc-cve-2023-3519/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">guía preliminar</a>&nbsp;para poder investigar posibles intrusiones.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Detección de la vulnerabilidad</h2>



<p>No se han compartido detalles de la explotación de la&nbsp;<strong>vulnerabilidad CVE-2023-3519</strong>. Por ello, solamente es posible confiar en el número de versión reportado por la aplicación para comprobar si una instancia es vulnerable.</p>



<p>Como parte del&nbsp;<a href="https://www.tarlogic.com/es/vulnerabilidades-emergentes/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">servicio de vulnerabilidades emergentes</a>,&nbsp;<strong>Tarlogic Security</strong>&nbsp;monitoriza proactivamente el perímetro de sus clientes para informar, detectar y notificar la presencia de esta vulnerabilidad, así como otras amenazas críticas que pudiesen tener un impacto severo en la seguridad.</p>



<p><strong>Referencias</strong></p>



<ul>
<li><a href="https://www.helpnetsecurity.com/2023/07/19/cve-2023-3519/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.helpnetsecurity.com/2023/07/19/cve-2023-3519/</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cve-2023-3519-vulnerabilidad-0-day-explotada-de-manera-activa-en-citrix-netscaler/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">962</post-id>	</item>
		<item>
		<title>¿Qué son las amenazas persistentes avanzadas?</title>
		<link>/que-son-las-amenazas-persistentes-avanzadas/</link>
					<comments>/que-son-las-amenazas-persistentes-avanzadas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 02:40:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amenazas y ataques comunes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=956</guid>

					<description><![CDATA[Los grupos de amenazas persistentes avanzadas buscan acceder a información crítica y desestabilizar a compañías de sectores críticos y administraciones públicas La era de los espías circunspectos y silenciosos que John le Carré retrató para la posteridad en novelas como&#160;El espía que surgió el frío, terminó con el final de la Guerra Fría. Hoy en &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/que-son-las-amenazas-persistentes-avanzadas/"> <span class="screen-reader-text">¿Qué son las amenazas persistentes avanzadas?</span> Leer más &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Los grupos de amenazas persistentes avanzadas buscan acceder a información crítica y desestabilizar a compañías de sectores críticos y administraciones públicas</p>
</blockquote>



<p>La era de los espías circunspectos y silenciosos que John le Carré retrató para la posteridad en novelas como&nbsp;<em>El espía que surgió el frío</em>, terminó con el final de la Guerra Fría. Hoy en día, el espionaje tiene lugar en el mundo digital a través de&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>, lanzadas por&nbsp;<strong>grupos de ciberdelincuentes</strong>&nbsp;esponsorizados por estados que desean obtener información de gobiernos, compañías, medios extranjeros o desestabilizar a otros países.</p>



<p>En las últimas semanas se han hecho públicas dos<strong>&nbsp;campañas de amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;puestas en marcha por un grupo chino y otro norcoreano. La primera de ellas, conocida como&nbsp;<a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/hackers-target-european-government-entities-in-smugx-campaign/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">SmugX</a>, atacaba a embajadas para obtener información clave sobre la política exterior de países europeos como Reino Unido, República Checa o Hungría. La segunda, lanzada por el grupo APT Kimsuky iba dirigida a robar datos de actores estratégicos como centros de investigación o medios de comunicación.</p>



<p>Estos casos recientes evidencian una tendencia clave en el ámbito de la ciberseguridad a nivel global: el&nbsp;<strong>auge de las amenazas persistentes avanzadas</strong>, cuyo impacto en compañías y administraciones públicas puede llegar a ser devastador. De ahí que la mejora de la resiliencia frente a esta clase de amenazas se haya convertido en una cuestión de vital importancia para miles de empresas e instituciones de todo el planeta.</p>



<p>A continuación, vamos a profundizar en&nbsp;<strong>qué son las amenazas persistentes avanzadas</strong>, cuáles son sus objetivos, quiénes están detrás de ellas y cómo se pueden preparar las compañías y administraciones frente a estas peligrosas amenazas, gracias a los&nbsp;<a href="https://www.tarlogic.com/es/threat-hunting/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>servicios de Threat Hunting</strong></a>&nbsp;y los&nbsp;<a href="https://www.tarlogic.com/es/servicios-red-team/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>ejercicios de Red Team</strong></a>.</p>



<h2 class="wp-block-heading">1. Deconstruyendo el concepto APT</h2>



<p>Las amenazas persistentes avanzadas son popularmente conocidas a través de las iniciales del concepto en inglés,&nbsp;<strong>APT</strong>:&nbsp;<strong>advanced persistent threats</strong>. Estas tres palabras nos sirven para realizar una primera aproximación a este concepto esencial en el mundo de la ciberseguridad:</p>



<ul>
<li>Advanced. Al usar el adjetivo avanzadas, se busca hacer hincapié en que esta clase de amenazas emplea técnicas, tácticas y procedimientos más complejos de prevenir, detectar y combatir que los utilizados ciberataques comunes. Ello implica que los&nbsp;<strong>mecanismos de protección frente a las amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;también han de ser sofisticados e innovadores.</li>



<li>Persistent. Una de las claves de estas amenazas avanzadas es su persistencia. Es decir, su extensión a lo largo del tiempo. De tal forma que los ataques logran pasar desapercibidos durante un periodo temporal extraordinariamente amplio, que permite a los actores hostiles acceder a un mayor volumen de información y provocar un daño mayor en las organizaciones atacadas.</li>



<li>Threats. Resulta evidente que esta clase de ataque supone una gran amenaza para las compañías y las administraciones, pudiendo generar graves consecuencias económicas, reputacionales y legales y&nbsp;<strong>menoscabar la continuidad de negocio</strong>&nbsp;y la estrategia de la organización.</li>
</ul>



<p>Más allá de las tres palabras que conforman el concepto, el National Institute of Standards and Technology de Estados Unidos,&nbsp;<a href="https://csrc.nist.gov/glossary/term/advanced_persistent_threat" target="_blank" rel="noreferrer noopener">define</a>&nbsp;a las&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;poniendo el foco en cinco aspectos esenciales:</p>



<ul>
<li>Los adversarios, su experiencia, su motivación y los recursos de los que disponen.</li>



<li>La utilización de&nbsp;<strong>múltiples vectores de ataque</strong>.</li>



<li>Los objetivos de los actores hostiles:&nbsp;<strong>exfiltrar información</strong>&nbsp;y socavar a la organización.</li>



<li>La duración y evolución de las amenazas.</li>



<li>El nivel de interacción necesario para acometer los objetivos con éxito.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">2. ¿En qué se diferencian las amenazas persistentes avanzadas de los ataques tradicionales?</h2>



<p>A raíz de lo que venimos de señalar, podemos vislumbrar qué diferencia a las&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;de las comunes.</p>



<h3 class="wp-block-heading">2.1. Tipología de los actores hostiles</h3>



<p>Los delincuentes detrás de las&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;presentan sofisticados niveles de experiencia y disponen de cuantiosos recursos. Esto les permite diseñar e implementar ataques mucho más complejos y disponer de más herramientas para vencer los mecanismos de defensa de una organización y cumplir con los objetivos.</p>



<p>Los&nbsp;<strong>grupos APT</strong>&nbsp;destacan por su elevado nivel de experiencia, contar con una motivación clara, conjugar múltiples vectores de ataque y disponer de una meta perfectamente definida (robar propiedad intelectual, espionaje industrial o gubernamental…).</p>



<h3 class="wp-block-heading">2.2. Vectores de ataque</h3>



<p>Una de las claves que nos sirve para diferenciar a las&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;y destacar su peligrosidad son los vectores de ataque que emplean los actores hostiles. ¿Por qué?</p>



<p>Los delincuentes no recurren a un único vector de ataque para vulnerar un activo IT de una compañía, sino que emplean múltiples vectores, lo que tiene como consecuencia que las amenazas persistentes avanzadas sean más sofisticadas y complejas. Así, este tipo de ataques puede combinar el empleo de técnicas de ingeniería social, la&nbsp;<strong>explotación de vulnerabilidades de día 0</strong>&nbsp;o el uso de malware.</p>



<h3 class="wp-block-heading">2.3. Duración y alcance de los ataques</h3>



<p>Las&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;no son ataques que golpean una sola vez, sino que buscan infiltrarse en la infraestructura tecnológica de la organización y lograr la máxima persistencia en ella, consiguiendo, a su vez, un acceso continuado en el tiempo.</p>



<p>Ello conlleva que los actores hostiles deban pasar desapercibidos y conseguir que los ataques queden latentes en los sistemas corporativos o gubernamentales y sean monitoreados de forma continua hasta la consecución de los objetivos maliciosos.</p>



<p>Asimismo, debemos añadir que los grupos APT buscan obtener el máximo alcance para poder&nbsp;<strong>infiltrarse en toda la infraestructura tecnológica</strong>&nbsp;de la organización y recabar la mayor cantidad de información posible.</p>



<h3 class="wp-block-heading">2.4. Ejecución</h3>



<p>Muchos ciberataques se ponen en marcha recurriendo a la automatización. Por la contra, las&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;se caracterizan por ser ejecutadas de forma manual. De tal forma que los actores hostiles ejecutan todas las fases de la Cyber Kill Chain para asegurarse de alcanzar los objetivos marcados.</p>



<p>De ahí que podamos afirmar que las amenazas persistentes avanzadas se caracterizan por ser&nbsp;<strong>ataques dirigidos y organizados</strong>, sustentados en objetivos perfectamente definidos.</p>



<h3 class="wp-block-heading">2.5. Targets específicos</h3>



<p>Gracias a las herramientas que permiten automatizar los ciberataques, muchos se lanzan contra un amplio número de objetivos. Por ejemplo, una campaña de phishing que se dirige a miles de cuentas de correo electrónico. Por la contra, las amenazas persistentes avanzadas se dirigen contra targets específicos, como profesionales concretos de una determinada organización.</p>



<p>Entre los targets habituales de los grupos APT se encuentran gobiernos, compañías, personas relevantes, redes o infraestructura crítica, por ejemplo, plantas energéticas u oleoductos.</p>



<p>Esta situación pone en evidencia la&nbsp;<strong>existencia de recursos y capacidades de inteligencia</strong>&nbsp;(OSINT, SOCMINT) por parte de los actores maliciosos.</p>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/109271773_l-1024x724-1.jpg" alt="" class="wp-image-957" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:37px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">3. Objetivos de las amenazas persistentes avanzadas</h2>



<p>Las características de las&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;guardan una relación directa con los objetivos de los grupos APT. Estos ataques complejos, que conjugan varios vectores de ataques y técnicas sofisticadas, buscan infiltrarse el máximo tiempo posible en la infraestructura IT sin ser identificados para:</p>



<ol>
<li><strong>Robar propiedad intelectual</strong>&nbsp;y/o industrial de la compañía atacada.</li>



<li>Sustraer datos clasificados o secretos, tanto de las empresas como de instituciones.</li>



<li>Provocar daños atacando a sistemas de control industrial (ICS), pudiendo llegar a&nbsp;<strong>afectar a la seguridad y salud de las personas</strong>. Por ejemplo, paralizando la actividad de una compañía eléctrica.</li>



<li><strong>Acceder a datos personales</strong>&nbsp;e información privada de clientes, trabajadores, socios o ciudadanos.</li>



<li>Tomar el control de un sistema corporativo.</li>



<li>Conseguir información de valor para&nbsp;<strong>lanzar futuros ataques</strong>.</li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading">4. Ataques dirigidos y bien organizados para dar en la diana</h2>



<p>A la luz de las características y objetivos que hemos esbozado, podemos hacernos la siguiente pregunta:<strong>&nbsp;¿qué buscan las amenazas persistentes avanzadas?</strong></p>



<p>La complejidad de las acciones, el nivel de preparación de los delincuentes que las desarrollan y la cantidad de recursos que se necesitan para ejecutarlas con éxito implican que las amenazas persistentes avanzadas tengan, en primer lugar, targets específicos, a diferencia de otros ataques menos complejos y que se automatizan.</p>



<p>De ahí que señalemos que las APT se tratan de ataques dirigidos hacia targets concretos y no de ataques a discreción, que buscan impactar en el mayor número de víctimas potenciales. O, dicho de una forma más prosaica, mediante las amenazas persistentes avanzadas los delincuentes buscan dar en la diana, mientras que en los ataques automatizados masivos echan la red en el mar, sin importar qué vaya a caer en sus manos.</p>



<p>Aclarada esta cuestión, ¿contra quién se dirigen las amenazas persistentes avanzadas? Especialmente contra&nbsp;<strong>instituciones públicas clave</strong>&nbsp;como los departamentos o ministerios ligados a la seguridad, la defensa, la política exterior o la investigación. Así como contra&nbsp;<strong>compañías de sectores críticos</strong>, como el financiero, la salud, las telecomunicaciones, el transporte o la energía.</p>



<p>¿Cómo se infiltran los actores hostiles en la infraestructura IT de esta clase de organizaciones? Combinando diferentes tácticas, técnicas y procedimientos para obtener acceso a los sistemas corporativos, instalar&nbsp;<em>backdoors</em>,&nbsp;<strong>escalar privilegios</strong>&nbsp;o&nbsp;<strong>realizar movimientos laterales</strong>&nbsp;para lograr los objetivos maliciosos.</p>



<p>Frente a otros ataques más sencillos, las&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;se desarrollan a lo largo de una gran cantidad de tiempo, tanto por su complejidad como por su misión de persistir durante un plazo temporal muy amplio para acrecentar su impacto en la organización atacada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">5. Grupos APT: ¿Quién está detrás de estas amenazas?</h2>



<p>Los<strong>&nbsp;grupos APT</strong>&nbsp;son aquellos que diseñan y ejecutan amenazas persistentes avanzadas para cumplir sus objetivos delictivos. Para ello, desarrollan herramientas, técnicas, tácticas y procedimientos que requieren de elevados conocimientos técnicos y una amplia experiencia. La complejidad de las amenazas persistentes avanzadas exige que los delincuentes que forman parte de estos grupos presenten una gran pericia y que, además, dispongan de cuantiosos recursos para llevar a cabo sus actividades delictivas.</p>



<p>Por ello, en muchos casos, como los dos que mentamos al inicio del artículo, los grupos APT son esponsorizados por estados.</p>



<p>Sin embargo, también existen grupos APT que no tienen una relación directa con ningún gobierno, sino que su objetivo es infiltrarse en compañías o administraciones para extorsionarlas, como fue el caso del ataque lanzado por el grupo RansomHouse contra el Hospital Clínic de Barcelona; o para&nbsp;<strong>vender información sensible a la competencia</strong>.</p>



<p>Aún así, lo cierto es que muchos grupos APT tienen estrechos lazos con diversos estados (Rusia, China, Irán…) y su objetivo es contribuir a&nbsp;<strong>desestabilizar a los estados occidentales</strong>, ya sea atacando a sus instituciones o a sus compañías.</p>



<p>Sin ir más lejos, el equipo de Threat Hunting de Tarlogic Security hizo pública una investigación sobre el grupo APT28, también conocido popularmente como&nbsp;<a href="https://www.eldiario.es/tecnologia/opera-fancy-bear-verdaderos-hackers-rusos-servicio-kremlin_1_10021847.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Fancy Bear</a>. Este grupo que amenazas persistentes avanzadas ha atacado al presidente de Francia, Emanuel Macron, al Bundestag alemán, al CSIC español o al Comité Nacional Demócrata estadounidense.</p>



<p>Los<strong>&nbsp;grupos de amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;van en aumento y su impacto en el terreno de la ciberseguridad y la protección de las empresas, las administraciones y las personas también. De ahí que los profesionales de<strong>&nbsp;Threat Intelligence</strong>&nbsp;y&nbsp;<strong>Threat Hunting</strong>&nbsp;sean claves a la hora de entender cómo operan los diferentes grupos APT y, así, poder mejorar la resiliencia frente a sus acciones maliciosas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">5.1. MITRE ATT&amp;CK y el mapeo de los grupos APT</h3>



<p>Precisamente, el framework MITRE ATT&amp;CK, centrado en estudiar las tácticas, técnicas y procedimientos de los ciberdelincuentes, lleva a cabo una labor de recopilación de información sobre los grupos APT. Así, MITRE ATT&amp;CK pone a disposición de los profesionales de ciberseguridad y las organizaciones datos como:</p>



<ul>
<li>Descripción de los grupos.</li>



<li>Recopilación de todas las nomenclaturas que se han empleado para referenciarlos.</li>



<li>Técnicas y sub-técnicas que emplean y cómo las han usado.</li>



<li>Software que usan para conseguir sus objetivos y qué técnicas permite llevar a cabo cada solución.</li>
</ul>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/cybersecurity-1.jpg" alt="" class="wp-image-958" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:43px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">6. Inteligencia y Threat Hunting para cortar la Cyber Kill Chain de las amenazas persistentes avanzadas</h2>



<p>¿Cómo pueden las organizaciones hacer frente a las amenazas persistentes avanzadas? En primer lugar, cortando su&nbsp;<strong>Cyber Kill Chain</strong>&nbsp;antes de que logren cumplir sus objetivos maliciosos. En esta tarea entren en juego los profesionales de ciberinteligencia y los threat hunters.</p>



<ul>
<li><strong>Servicios de ciberinteligencia</strong>. Esta clase de servicios son esenciales para detectar las amenazas persistentes avanzadas durante sus tres primeras fases:
<ul>
<li>Reconocimiento</li>



<li>Armamento</li>



<li>Distribución</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Servicios de Threat Hunting</strong>. Los threat hunters juegan un papel crucial en las otras cuatro fases de la Cyber Kill Chain:
<ul>
<li>Explotación</li>



<li>Instalación</li>



<li>Comando y control</li>



<li>Acciones</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p>La inteligencia es fundamental a la hora de poner en marcha las&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>, puesto que los ciberdelincuentes deben conocer con precisión a las organizaciones que van a atacar, su infraestructura IT y su estrategia de seguridad. Y, por eso mismo, es fundamental a la hora de comprender qué TTP emplean los actores hostiles cuando realizan tareas de investigación y desarrollan herramientas o procedimientos para lanzar sus ataques.</p>



<p>Por su parte, los profesionales que realizan&nbsp;<strong>Threat Hunting proactivo</strong>&nbsp;han de rastrear la presencia de amenazas persistentes avanzadas en los sistemas de una organización. ¿Cómo? Analizando la actividad en los endpoints o detectando amenazas partiendo de&nbsp;<strong>hipótesis de compromiso</strong>&nbsp;y usando la telemetría.</p>



<h2 class="wp-block-heading">7. Cómo mejorar la resiliencia frente a las amenazas persistentes avanzadas</h2>



<p>Las&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;y los grupos que las diseñan y ejecutan suponen un peligro para la seguridad de miles de empresas, pero también para las instituciones y el conjunto de la ciudadanía.</p>



<p>Por ello, es fundamental que las compañías y las administraciones públicas sean capaces de&nbsp;<strong>mejorar su resiliencia frente a las APT</strong>&nbsp;y, así, ser capaces de mejorar las capacidades de detección, respuesta, contención y recuperación.</p>



<p><strong>Tarlogic Security</strong>&nbsp;ofrece a las empresas e instituciones servicios de Red Team y Threat Hunting que aúnan capacidades de seguridad ofensiva y defensiva para ayudarlas a mejorar su resiliencia APT.</p>



<h3 class="wp-block-heading">7.1. Servicios de Threat Hunting para diseñar oportunidades de mejora</h3>



<p>El equipo de Threat Hunting de Tarlogic lleva a cabo una&nbsp;<strong>monitorización permanente de los principales grupos APT</strong>&nbsp;del mundo con el objetivo de analizar en profundidad las técnicas, tácticas y procedimientos (TTP) que emplean esta clase de actores hostiles.</p>



<p>Todo este conocimiento conforma una amplia base de datos que sirve para identificar y diseñar oportunidades de detección para hacer frente a las nuevas TTP empleadas por los grupos APT.</p>



<p>Mediante esta estrategia de Threat Hunting Proactivo, los profesionales de Tarlogic ayudan a las compañías a&nbsp;<strong>mejorar sus capacidades defensivas frente a las amenazas persistentes avanzadas</strong>.</p>



<p>Así, para conseguir optimizar la resiliencia frente a las TTP de los grupos APT, una organización debe ser capaz de responder afirmativamente a tres preguntas básicas:</p>



<ul>
<li>¿Existe telemetría asociada a la TTP?</li>



<li>¿Se ha implantado un proceso eficaz para detectar la TTP y analizar si se trata de actividad maliciosa?</li>



<li>¿Es posible investigar un caso hasta encontrar la causa raíz del compromiso y evaluar el impacto causado por la APT?</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">7.2. Ejercicios de Red Team para optimizar las defensas</h3>



<p>La solución que ofrece Tarlogic a las empresas para hacer frente a las amenazas persistentes avanzadas incluye, también, la prestación de&nbsp;<strong>servicios de Red Team</strong>&nbsp;para diseñar e implementar ejercicios de compromiso mediante APT.</p>



<p>Los profesionales de la compañía de ciberseguridad acuerdan con la empresa que ha contratado estos servicios el diseño del ejercicio de compromiso mediante APT: vectores de entrada, actividades de impacto… Durante su ejecución, el equipo de Tarlogic pondrá en marcha un ataque dirigido contra la organización de cara a:</p>



<ul>
<li>Acceder a la infraestructura IT.</li>



<li>Infectar sistemas corporativos</li>



<li>Realizar movimientos laterales y escalar privilegios.</li>



<li><strong>Controlar los activos comprometidos a lo largo del tiempo</strong>, asegurando persistencia en la infraestructura</li>



<li>Realizar las actividades de impacto acordadas, que van desde el despliegue de ransomware hasta la exfiltración de información confidencial.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">7.2.1. Beneficios</h4>



<p>¿Cuáles son los beneficios de estos&nbsp;<strong>ejercicios de compromiso</strong>&nbsp;diseñados y ejecutados por un Red Team altamente cualificado y con una amplia experiencia a sus espaldas?</p>



<ul>
<li><strong>Evaluar los riesgos de una APT</strong>&nbsp;para una organización y sus activos críticos.</li>



<li>Analizar las capacidades de detección y respuesta de la organización ante las amenazas persistentes avanzadas.</li>



<li>Determinar el nivel de madurez y resiliencia de las capacidades defensivas de la compañía.</li>



<li><strong>Establecer posibilidades de mejora de las capas defensivas</strong>&nbsp;para incrementar el nivel de resiliencia ante las APT.</li>



<li>Transmitir todo el conocimiento generado a los equipos de Blue Team, Threat Hunting y SOC, facilitando su entrenamiento y engrasando su nivel de coordinación para&nbsp;<strong>responder con eficacia a las amenazas persistentes avanzadas</strong>.</li>
</ul>



<p>En definitiva, las&nbsp;<strong>amenazas persistentes avanzadas</strong>&nbsp;y los grupos que las diseñan e implementan han adquirido una creciente relevancia económica y social en los últimos años. Estos ataques dirigidos y sofisticados desafían las capacidades defensivas de las empresas y las instituciones de todo el mundo.</p>



<p>Por eso, mejorar la resiliencia frente a las amenazas persistentes avanzadas se ha convertido en una prioridad para las organizaciones que desean estar preparadas para&nbsp;<strong>detectar, responder y mitigar estos ataques</strong>&nbsp;y sobrevivir a su impacto.</p>



<p>Al fin y al cabo, como escribió John le Carré en El topo: «¿Qué es supervivencia? Una infinita capacidad de sospecha».</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/que-son-las-amenazas-persistentes-avanzadas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">956</post-id>	</item>
		<item>
		<title>SSVC: Cómo tomar decisiones sobre las vulnerabilidades IT</title>
		<link>/ssvc-como-tomar-decisiones-sobre-las-vulnerabilidades-it/</link>
					<comments>/ssvc-como-tomar-decisiones-sobre-las-vulnerabilidades-it/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 02:35:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amenazas y ataques comunes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=952</guid>

					<description><![CDATA[SSVC es un sistema que ayuda a analizar las vulnerabilidades para tomar decisiones que contribuyan a prevenir incidentes de seguridad y contener sus consecuencias La BBC, British Airways, el Departamento de Energía de Estados Unidos, PwC o Shell son algunas de las&#160;organizaciones afectadas&#160;por la explotación exitosa de una vulnerabilidad presente en el software de transferencia &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/ssvc-como-tomar-decisiones-sobre-las-vulnerabilidades-it/"> <span class="screen-reader-text">SSVC: Cómo tomar decisiones sobre las vulnerabilidades IT</span> Leer más &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>SSVC es un sistema que ayuda a analizar las vulnerabilidades para tomar decisiones que contribuyan a prevenir incidentes de seguridad y contener sus consecuencias</p>
</blockquote>



<p>La BBC, British Airways, el Departamento de Energía de Estados Unidos, PwC o Shell son algunas de las&nbsp;<a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/jun/16/moveit-transfer-hack-department-of-energy" target="_blank" rel="noreferrer noopener">organizaciones afectadas</a>&nbsp;por la explotación exitosa de una vulnerabilidad presente en el software de transferencia de archivos MoveIt. Estas compañías y administraciones públicas han tenido que hacer frente a una brecha de datos y el robo de información confidencial de clientes y trabajadores. Este ataque masivo pone de manifiesto la importancia de&nbsp;<strong>detectar, analizar y mitigar las vulnerabilidades IT</strong>&nbsp;presentes en la infraestructura de las compañías.</p>



<p>Para ayudarlas en esta compleja tarea, las empresas, instituciones públicas y compañías de ciberseguridad cuentan a su disposición con indicadores como&nbsp;<strong>CVSS</strong>,&nbsp;<strong>EPSS</strong>&nbsp;o&nbsp;<strong>SSVC</strong>. Este último sistema, creado por la Cybersecurity &amp; Infraestructure Security Agency de Estados Unidos (<a href="https://www.cisa.gov/stakeholder-specific-vulnerability-categorization-ssvc" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CISA</a>), en colaboración con la Carnegie Mellon University, una de las mejores universidades del mundo en el terreno de la ingeniería, busca&nbsp;<strong>facilitar la toma de decisiones sobre las vulnerabilidades</strong>. De tal forma que las organizaciones sean capaces de determinar cuándo deben:</p>



<ul>
<li>Rastrear una vulnerabilidad.</li>



<li>Monitorearla de cerca.</li>



<li>Prestar atención, involucrando a personal interno, solicitando la ayuda de especialistas y procediendo a mitigarla antes de los plazos de actualización estándar.</li>



<li>Actuar para&nbsp;<strong>remediar la vulnerabilidad</strong>&nbsp;lo antes posible.</li>
</ul>



<p>En este artículo, vamos a explorar las&nbsp;<strong>claves del sistema SSVC</strong>&nbsp;para desentrañar por qué puede ser útil para tomar decisiones relativas a la&nbsp;<a href="https://www.tarlogic.com/es/infraestructuras-it-gestion-vulnerabilidades/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>gestión de vulnerabilidades en infraestructuras IT</strong></a>.</p>



<h2 class="wp-block-heading">1. SSVC, datos cualitativos para gestionar las vulnerabilidades IT</h2>



<p>Comencemos por el principio, ¿qué significan las siglas&nbsp;<strong>SSVC</strong>? Stakeholder-Specific Vulnerability Categorization. Es decir,&nbsp;<strong>categorización de vulnerabilidades específicas de las partes interesadas</strong>. El propio concepto nos permite vislumbrar una característica fundamental de SSVC: su objetivo es evaluar las vulnerabilidades poniendo el foco en cómo su explotación exitosa puede impactar en una empresa o en una administración pública concreta, para, así, proceder a&nbsp;<strong>priorizar la mitigación</strong>&nbsp;de las diferentes vulnerabilidades.</p>



<p>Detrás de las siglas&nbsp;<strong>SSVC</strong>&nbsp;se esconde, también, un concepto clave para entender esta herramienta: las partes interesadas.</p>



<p><strong>SSVC</strong>&nbsp;destaca tres grandes grupos de actores: proveedores que desarrollan los parches, empresas que adquieren software y deben aplicar los parches de seguridad para proteger su infraestructura IT, coordinadores de las acciones de remediación. En función de la posición en la&nbsp;<strong>cadena de suministro de software</strong>, una misma empresa puede ser o bien proveedor o bien aplicador. E, incluso, en caso de que una organización use software propio, conviven los dos perfiles dentro de la misma compañía.</p>



<p>Asimismo, según la CISA, el&nbsp;<strong>sistema SSVC para analizar las vulnerabilidades IT</strong>&nbsp;se asienta sobre tres pilares básicos:</p>



<ol>
<li>El estado de explotación de una vulnerabilidad.</li>



<li>El impacto en la seguridad de una explotación exitosa.</li>



<li>La&nbsp;<strong>prevalencia del activo IT afectado</strong>&nbsp;en un sistema empresarial concreto.</li>
</ol>



<p>Estos tres pilares se trasladarán a los puntos de decisión que nos permiten determinar&nbsp;<strong>cómo se gestiona cada vulnerabilidad en un momento determinado</strong>.</p>



<p>Al igual que el Forum of Incident Response and Security Teams (FIRST) ha desarrollado calculadoras para ayudar a las empresas a usar sus indicadores CVSS y EPSS, CISA ha creado una&nbsp;<a href="https://www.cisa.gov/ssvc-calculator" target="_blank" rel="noreferrer noopener">calculadora</a>&nbsp;que permite a las compañías y administraciones públicas tomar una serie de decisiones para dilucidar cómo gestionar la vulnerabilidad: rastreándola, monitoreándola, prestándole atención y solicitando asistencia o actuando lo más rápido posible.</p>



<h2 class="wp-block-heading">2. Los puntos de decisión que marcan la toma de decisiones</h2>



<p>Mientras que en&nbsp;<strong>CVSS</strong>&nbsp;es necesario estipular un valor para cada vector que conforman las métricas del indicador, en el caso de&nbsp;<strong>SSVC</strong>&nbsp;hay que elegir un valor para cada uno de los cuatro nodos del árbol de toma de decisiones. El valor que se escoja en cada punto de decisión sirve para configurar la rama del árbol o el vector SSVC, la representación gráfica de todos los valores escogidos a lo largo del proceso. El objetivo final es ayudar a una organización a&nbsp;<strong>decidir cómo actuar con respecto a una vulnerabilidad presente en su infraestructura IT</strong>.</p>



<h3 class="wp-block-heading">2.1. Explotación</h3>



<p>El primer punto de decisión de SSVC es el&nbsp;<strong>estado de explotación actual de la vulnerabilidad</strong>&nbsp;que se está analizando. A diferencia del indicador EPSS, SSVC no predice la probabilidad de explotación de la vulnerabilidad en el corto plazo, sino que se limita a analizar la información que se dispone sobre la&nbsp;<strong>capacidad de explotación de los actores maliciosos</strong>. Para ello, la organización debe emplear fuentes de información públicas, como la National Vulnerability Database (NVD), pero también&nbsp;<strong>servicios de Threat Intelligence</strong>&nbsp;para detectar la explotación efectiva de la vulnerabilidad.</p>



<p>En este punto de decisión&nbsp;<strong>SSVC</strong>, las organizaciones deben escoger entre tres valores:</p>



<ul>
<li>Ninguna. No existe evidencia de que se haya producido la explotación de la vulnerabilidad, ni de una prueba de concepto pública para explotarla.</li>



<li>Prueba de concepto. Para escoger este valor, debe cumplirse alguno de los siguientes criterios:
<ul>
<li>Se han detectado pruebas de explotación privadas, que aún no han sido compartidas públicamente.</li>



<li>Existen rumores en el ámbito de la ciberseguridad sobre la explotación de esta vulnerabilidad.</li>



<li>Se han encontrado pruebas de concepto en espacios como Metasploit.</li>



<li>La metodología para explotar la vulnerabilidad es conocida.</li>
</ul>
</li>



<li>Activa. Se han recopilado pruebas fiables sobre la explotación de la vulnerabilidad por parte de actores hostiles y/o hay informes públicos al respecto.</li>
</ul>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/ciberseguridad-900x600-1.jpg" alt="" class="wp-image-953" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">2.2. Automatizable</h3>



<p>Este punto de decisión del árbol SSVC busca responder a una pregunta de gran relevancia:&nbsp;<strong>¿puede un actor hostil automatizar con éxito la puesta en marcha de ciberataques para explotar esta vulnerabilidad?</strong></p>



<p>La organización que esté usando SSVC para tomar decisiones sobre la gestión de vulnerabilidades IT deberá responder a esta pregunta y seleccionar:</p>



<ul>
<li>No. Cuando los primeros cuatro pasos de la&nbsp;<strong>Cyber Kill Chain</strong>&nbsp;(reconocimiento, preparación, distribución y explotación) no se pueden automatizar para explotar la vulnerabilidad. Entre los posibles motivos, SSVC incluye la existencia de barreras en el sistema que se busca atacar, como configuraciones de seguridad de red que bloquean la entrega o el uso de técnicas de prevención de exploits.</li>



<li>Sí. Cuando las primeras cuatro etapas de la Cyber Kill Chain sí se pueden automatizar con éxito.&nbsp;<strong>SSVC</strong>&nbsp;indica que esto puede suceder cuando la vulnerabilidad permite la ejecución remota de código o la inyección de comandos.</li>
</ul>



<p>¿Cómo se determina si es viable la automatización de la explotación? El analista de ciberseguridad que realiza la&nbsp;<strong>evaluación de la vulnerabilidad empleando SSVC</strong>&nbsp;debe analizar detenidamente las cuatro primeras etapas de la Cyber Kill Chain para rastrear rutas de ataque viables en el escenario que se está analizando y con la información que se dispone sobre la vulnerabilidad y el estado de explotación.</p>



<h3 class="wp-block-heading">2.3. Impacto técnico</h3>



<p>La propia guía de SSVC equipara este punto de decisión con las métricas base de CVSS, puesto que ambos pivotan en torno al concepto de severidad de la explotación de una vulnerabilidad. En el caso de SSVC el objetivo es&nbsp;<strong>dilucidar el alcance de la explotación</strong>. O, dicho de otra forma, el nivel de control sobre el sistema que adquiere el actor hostil que explota con éxito la vulnerabilidad evaluada.</p>



<p>Al igual que en el punto de decisión anterior, el analista de ciberseguridad debe escoger entre dos valores:</p>



<ul>
<li>Parcial. La explotación otorga al atacante un control o una información limitados sobre el comportamiento del software vulnerable. Además, el actor hostil tiene una oportunidad muy baja para lograr el control total del software. Un ejemplo de control limitado del comportamiento de un componente que presenta una vulnerabilidad es el ataque de denegación de servicio.</li>



<li>Total. Mediante la explotación de la vulnerabilidad, el actor hostil puede<strong>&nbsp;conseguir el control total sobre el comportamiento del software</strong>&nbsp;o acceder a toda la información del sistema en el que está presente la vulnerabilidad.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">2.4. Misión y bienestar público</h3>



<p>Aunque pueda parecer una perogrullada, en el último punto de decisión, en realidad, se han de tomar dos decisiones que permitirán llegar a la decisión final.</p>



<h4 class="wp-block-heading">2.4.1. Prevalencia de la misión</h4>



<p>En primer lugar, es necesario analizar lo que SSVC denomina como prevalencia de la misión. Es decir, si la vulnerabilidad afecta a un componente clave para la continuidad de negocio o para cumplir misiones esenciales como la protección de la infraestructura crítica.</p>



<p>En lo relativo a la prevalencia de la misión, los analistas de seguridad pueden decidir entre tres valores:</p>



<ul>
<li>Mínimo. El componente afectado por la vulnerabilidad no es esencial para una misión.</li>



<li>Apoyo. El componente solo apoya misiones esenciales.</li>



<li>Esencial. El componente directamente provee capacidades que constituyen por lo menos una misión esencial. Un fallo en este componente puede conducir al fallo de la misión. Por ejemplo,&nbsp;<strong>garantizar la continuidad de negocio</strong>.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">2.4.2. Bienestar público</h4>



<p>En segundo lugar, es necesario determinar&nbsp;<strong>cómo la explotación de la vulnerabilidad puede afectar a las personas</strong>. En este caso, los valores a escoger son:</p>



<ul>
<li>Mínimo. Los efectos de un incidente de seguridad son menores a nivel de: daño físico, ambiental, financiero y psicológico.</li>



<li>Material. Cuando se causa algún daño de relevancia en los ámbitos señalados antes.</li>



<li>Irreversible. Cuando se pueden producir daños de enorme gravedad como víctimas mortales,&nbsp;<strong>amenaza para la salud pública</strong>, daños medioambientales que provoquen el colapso de un ecosistema o&nbsp;<strong>desestabilización de elecciones</strong>&nbsp;y sistemas financieros.</li>
</ul>



<p>Los valores de estas dos decisiones se acumulan para tomar la última decisión y escoger entre tres valores:</p>



<ul>
<li>Bajo. Cuando el impacto en el bienestar y en la prevalencia de la misión es mínimo.</li>



<li>Medio. Cuando el componente afectado por la vulnerabilidad sirve de apoyo a una misión esencial y el impacto de la explotación puede ser calificado como material.</li>



<li>Alto. El componente es esencial para la prevalencia de la misión y/o el impacto en el bienestar público es irreversible.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">3. Las 36 ramas del árbol SSVC para no perderse en el bosque de las decisiones</h2>



<p>Los puntos de decisión funcionan como nudos del árbol SSVC, dando paso a su ramificación. En su versión 2, el árbol SSVC está conformado por 36 ramas. Es decir, 36 escenarios diferentes que se configuran a medida que se van tomando decisiones. Al final de cada una de las ramas se encuentra la acción a tomar para&nbsp;<strong>gestionar la vulnerabilidad</strong>, que, como ya señalamos antes, puede ser de cuatro tipos, que van desde el mero rastreo hasta la necesidad de actuar inmediatamente para mitigar la vulnerabilidad en el menor tiempo posible.</p>



<h3 class="wp-block-heading">3.1. ¿Es necesario actualizar de forma inmediata?</h3>



<p>La versión 2 de SSVC, publicada a finales de 2022, incluye cuatro colores para visualizar el nivel de peligrosidad de una vulnerabilidad para una compañía o administración pública concreta:</p>



<ul>
<li>Verde – Rastrear. Hasta 18 ramas del árbol SSVC concluyen en esta acción. 15 de estas ramas surgen de la valoración de que la explotación o bien no es automatizable o bien existe una prueba de concepto, pero aún no se han recopilado evidencias de que se hayan puesto en marcha ataques capaces de automatizar las primeras cuatro fases de la Cyber Kill Chain.</li>



<li>Amarillo – Monitorear de cerca. Para cuatro ramas del árbol o vectores SSVC se recomienda esta acción.</li>



<li>Naranja – Atender. En 10 de los 36 escenarios de tomas de decisiones de SSVC se recomienda atender a la vulnerabilidad, involucrando a personal interno y solicitando asistencia externa si fuese necesario.</li>



<li>Rojo – Actuar de forma inmediata. En solo cuatro escenarios se recomienda actuar con la máxima celeridad posible. ¿Cómo se llega a esta decisión final? Tras constatar que&nbsp;<strong>se puede automatizar la explotación de la vulnerabilidad</strong>&nbsp;y tiene un impacto técnico elevado que afecta a&nbsp;<strong>operativas esenciales</strong>&nbsp;de la compañía o al&nbsp;<strong>bienestar de las personas</strong>; o bien, el impacto técnico solo es parcial, pero las consecuencias para a organización y el bienestar público son elevadas.</li>
</ul>



<p>En el caso de que la organización sea un proveedor IT, si se recomienda actuar de forma inmediata deberá&nbsp;<strong>desarrollar un parche</strong>&nbsp;en el menor tiempo posible para mitigar la vulnerabilidad. Mientras que, si la recomendación es de color naranja, ha de acelerar los ritmos de actualización habituales. En cambio, si se trata de una empresa o una institución que emplea software de terceros, en caso de que la evaluación recomienda actuar ya, ha de aplicar de forma inmediata el parche que mitiga la vulnerabilidad.</p>



<h2 class="wp-block-heading">4. Evaluar la dificultad de mitigar una vulnerabilidad</h2>



<p>Más allá de los puntos de decisión que marcan la evolución del&nbsp;<strong>árbol de decisiones SSVC</strong>, la guía elaborada por CISA pone el foco sobre otro aspecto a tener en cuenta: el&nbsp;<strong>estado de mitigación de la vulnerabilidad</strong>.</p>



<p>CISA señala que la dificultad de mitigar una vulnerabilidad no debe ser un elemento a tener en cuenta a la hora de tomar decisiones para gestionarla, pero es indispensable evaluar esta cuestión, ya que influirá directamente en la capacidad de actuar de la organización.</p>



<p>Por ello, se contemplan tres factores para&nbsp;<strong>evaluar el nivel de dificultad que conllevaría mitigar una vulnerabilidad</strong>:</p>



<ol>
<li><strong>Disponibilidad</strong>. ¿El parche o forma de mitigar la vulnerabilidad está públicamente disponible o no?</li>



<li><strong>Dificultad de cambiar el sistema</strong>. ¿El sistema cuenta con un proceso de actualización integrado y la mitigación no conlleva interrumpir la función normal del componente vulnerable? De ser así, la dificultad será baja. Si, por el contrario, se cumple alguna de estas condiciones la dificultad será alta:
<ul>
<li>a. El sistema no tiene un proceso de actualización integrado.</li>



<li>b. Aplicar la mitigación conllevará un tiempo de inactividad del componente vulnerable.</li>



<li>c. Tras la mitigación, la funcionalidad del sistema se verá reducida.</li>



<li>d. El entorno normativo puede impedir la mitigación.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Tipo de mitigación</strong>. ¿La mitigación se trata de un parche oficial que remedia la vulnerabilidad? O, en cambio, solo sirve para prevenir la explotación, sin parchear la vulnerabilidad en sí misma o consiste en reconfigurar el componente vulnerable.</li>
</ol>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/ciberseguridad-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-954" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:38px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">5. SSVC, CVSS y EPSS: Estándares globales para evaluar las vulnerabilidades IT y actuar en consecuencia</h2>



<p>SSVC no es el sistema definitivo para&nbsp;<strong>categorizar las vulnerabilidades</strong>, sino una herramienta más al servicio de los analistas de ciberseguridad, las compañías y las administraciones públicas. Los investigadores del Software Engineering Institute de la Carnegie Mellon University defienden en un artículo centrado en presentar la versión 2 de SSVC que este sistema busca complementar al indicador CVSS, un estándar global en la&nbsp;<strong>evaluación de vulnerabilidades IT</strong>.</p>



<p>Mientras CVSS se centra en medir el nivel de severidad técnica de una vulnerabilidad,&nbsp;<strong>SSVC busca diseccionar el proceso de toma de decisiones para optimizarlo y gestionar las vulnerabilidades con éxito</strong>. Ello se traduce en el hecho de que en CVSS, las métricas de entorno y de amenaza son solo opciones, de tal forma que se puede obtener la puntuación CVSS cumplimentando, solo, las métricas base. En cambio, en SSVC&nbsp;<strong>el entorno y el estado actual de la amenaza forman parte intrínseca de la toma de decisiones</strong>.</p>



<p>Si bien, cabe precisar que CVSS v4, que viene de hacerse público, incide en la necesidad de que las organizaciones también usen las métricas de entorno y de amenaza cuando emplean el estándar para medir la severidad de una vulnerabilidad.</p>



<p>Por otro lado, el uso de SSVC también puede combinarse con el manejo de otro indicador desarrollado por FIRST, EPSS, centrado en evaluar la probabilidad de explotación de una vulnerabilidad en los próximos 30 días. Así como CVSS puede ser de gran utilidad para evaluar el impacto técnico de una vulnerabilidad, EPSS facilita la evaluación de su estado de explotación.</p>



<p>De tal forma que&nbsp;<strong>tanto CVSS como EPSS pueden enriquecer la toma de decisiones a través del árbol SSCV</strong>.</p>



<h2 class="wp-block-heading">6. Gestión de vulnerabilidades IT, un must para las empresas hoy en día</h2>



<p>La existencia de metodologías como&nbsp;<strong>SSVC</strong>&nbsp;evidencia la relevancia que han adquirido los&nbsp;<strong>servicios de gestión de vulnerabilidades IT</strong>&nbsp;en la actualidad. Hasta el punto de que la gestión de vulnerabilidades que afectan a las infraestructuras corporativas se ha convertido en una pieza esencial en las capas defensivas de cualquier compañía.</p>



<p>Al fin y al cabo, en lo que va de año se han descubierto ya casi&nbsp;<strong>15.000 nuevas vulnerabilidades</strong>. Sin embargo, no todas ellas presentan el mismo nivel de severidad ni su potencial explotación afecta de igual forma a todas las compañías o administraciones. De ahí que sea fundamental gestionarlas para&nbsp;<strong>administrar los recursos técnicos, económicos y humanos de forma eficiente</strong>&nbsp;y priorizar la mitigación de las vulnerabilidades que pueden afectar en mayor medida a cada organización y su modelo de negocio.</p>



<p>El&nbsp;<strong>servicio de gestión de vulnerabilidades</strong>&nbsp;ha de llevar a cabo una&nbsp;<strong>monitorización continua del estado de seguridad de la infraestructura tecnológica</strong>, poniendo el foco en la priorización de las labores de mitigación y en la elaboración de planes de acción que minimicen la exposición de una empresa ante las amenazas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">6.1. Del descubrimiento a la verificación</h3>



<p>Los profesionales de ciberseguridad de Tarlogic acometen todas las fases de la&nbsp;<strong>gestión de vulnerabilidades</strong>:</p>



<ul>
<li><strong>Descubrimiento activo de vulnerabilidades</strong>&nbsp;que afectan a activos IT de la compañía, mediante la monitorización permanente y la recopilación de información sobre vulnerabilidades emergentes.</li>



<li><strong>Análisis de las vulnerabilidades</strong>, empleando una metodología propia, fruto de la experiencia acumulada durante más de una década. En esta fase se usan indicadores como SSVC, CVSS o EPSS para optimizar y estandarizar la evaluación de vulnerabilidades.</li>



<li><strong>Reporting</strong>. Se elaboran informes con los resultados del análisis, proponiendo la priorización de las medidas de mitigación de las vulnerabilidades detectadas.</li>



<li><strong>Remediación</strong>. Se ponen en marcha las acciones necesarias para mitigar las vulnerabilidades</li>



<li><strong>Verificación</strong>. Se comprueba que la mitigación se ha realizado de forma exitosa.</li>
</ul>



<p>En definitiva, la&nbsp;<strong>gestión de vulnerabilidades</strong>&nbsp;es una actividad central dentro de la estrategia de seguridad de cualquier empresa en la era digital. De ahí que organizaciones de referencia a nivel global como FIRST o CISA hayan desarrollado herramientas e indicadores como&nbsp;<strong>SSVC</strong>&nbsp;que ayudan a los profesionales de ciberseguridad y a las compañías a&nbsp;<strong>evaluar las vulnerabilidades</strong>&nbsp;y&nbsp;<strong>optimizar la toma de decisiones para mitigarlas de forma eficaz</strong>&nbsp;y prevenir incidentes de seguridad que pueden generar daños económicos, legales, reputacionales e, incluso, afectar al bienestar de las personas.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/ssvc-como-tomar-decisiones-sobre-las-vulnerabilidades-it/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">952</post-id>	</item>
		<item>
		<title>CVE-2023-35078: Evasión remota de autenticación en Ivanti EPMM API</title>
		<link>/cve-2023-35078-evasion-remota-de-autenticacion-en-ivanti-epmm-api/</link>
					<comments>/cve-2023-35078-evasion-remota-de-autenticacion-en-ivanti-epmm-api/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 02:30:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Introducción a la seguridad informática]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=948</guid>

					<description><![CDATA[CVE-2023-35078 es una vulnerabilidad crítica que permite acceder a funcionalidades restringidas del software de gestión móvil Ivanti Una nueva&#160;vulnerabilidad crítica&#160;ha sido descubierta&#160;en Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM), anteriormente conocido como MobileIron Core. Esta vulnerabilidad, identificada como&#160;CVE-2023-35078, afecta a todas las versiones soportadas, incluyendo las Versiones 11.10, 11.9 y 11.8. Las versiones anteriores también se encuentran &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/cve-2023-35078-evasion-remota-de-autenticacion-en-ivanti-epmm-api/"> <span class="screen-reader-text">CVE-2023-35078: Evasión remota de autenticación en Ivanti EPMM API</span> Leer más &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>CVE-2023-35078 es una vulnerabilidad crítica que permite acceder a funcionalidades restringidas del software de gestión móvil Ivanti</p>
</blockquote>



<p>Una nueva&nbsp;<strong>vulnerabilidad crítica</strong>&nbsp;<a href="https://nvd.nist.gov/vuln/detail/CVE-2023-35078" target="_blank" rel="noreferrer noopener">ha sido descubierta</a>&nbsp;en Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM), anteriormente conocido como MobileIron Core. Esta vulnerabilidad, identificada como&nbsp;<strong>CVE-2023-35078</strong>, afecta a todas las versiones soportadas, incluyendo las Versiones 11.10, 11.9 y 11.8. Las versiones anteriores también se encuentran en riesgo.</p>



<p>Ivanti Endpoint Manager Mobile (Ivanti EPMM) es un&nbsp;<strong>software de gestión móvil</strong>&nbsp;que permite a las empresas gestionar los dispositivos móviles, aplicaciones y contenidos.</p>



<p><strong>CVE-2023-35078 es una vulnerabilidad de evasión de autenticación en Ivanti EPMM</strong>&nbsp;que permite que usuarios no autorizados accedan a funcionalidades o recursos restringidos de la aplicación sin la debida autenticación. Esta vulnerabilidad está clasificada como crítica y ha sido calificada con la&nbsp;<strong>puntuación máxima de 10 respecto a la escala CVSS</strong>.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Características principales</h2>



<p>A continuación, se recogen las características principales de la&nbsp;<strong>vulnerabilidad CVE-2023-35078</strong>:</p>



<ul>
<li><strong>Identificador CVE</strong>: CVE-2023-35078</li>



<li><strong>Valor CVSS</strong>: 10.0 (CVSS:3.1/AV:N/AC:L/PR:N/UI:N/S:C/C:H/I:H/A:H)</li>



<li><strong>Fecha de publicación</strong>: 25/07/2023</li>



<li><strong>Software afectado</strong>: Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM)</li>



<li><strong>Versiones afectadas</strong>:
<ul>
<li>Ivanti Endpoint Manager Mobile (Core) – 11.0.0.0, 11.10.0.0, 11.4.1.0, 11.5.0.0, 11.6.0.0, 11.7, 11.7.0.0, 11.8.0.0, 11.9.0.0, 11.9.0.1</li>



<li>Access – r43, r45, R55</li>



<li>Cloud – R87, R90, R91</li>



<li>Ivanti Neurons for MDM (Cloud) – R91</li>



<li>Sentry – 9.13.0.0</li>



<li>Connect-Secure – 9.1Rx</li>



<li>Endpoint Manager – Endpoint Security 2022.1, Endpoint Manager 2019, Endpoint Manager 2020.1, Endpoint Manager 2021.1, Endpoint Manager 2022</li>



<li>Endpoint Security – Endpoint Security 8.6.0</li>



<li>Security Controls – Security Controls 2023.1</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p>Si esta vulnerabilidad es explotada con éxito, un actor remoto no autorizado podría potencialmente&nbsp;<strong>acceder a la información de identificación personal de los usuarios</strong>&nbsp;y&nbsp;<strong>realizar cambios limitados en el servidor</strong>.</p>



<p>Es importante destacar que Ivanti tiene conocimiento de que&nbsp;<strong>ya se ha estado produciendo una explotación activa de esta vulnerabilidad</strong>. Por ello, tanto Ivanti como los organismos de ciberseguridad están trabajando en conjunto con clientes y socios para investigar y mitigar esta situación.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Medidas de mitigación</h2>



<p>Ante esta amenaza, Ivanti ha actuado rápidamente y ha implementado&nbsp;<strong>un parche que ya está disponible para las versiones soportadas del producto</strong>. Si el sistema se encuentra en una versión compatible, se recomienda actualizar EPMM con las versiones de parches (11.8.1.1, 11.9.1.1 y 11.10.0.2) desde el portal del gestor del sistema.</p>



<p>Para aquellos que estén utilizando versiones anteriores a 11.8.1.0, Ivanti recomienda encarecidamente que se actualice a la&nbsp;<a href="https://help.ivanti.com/mi/help/en_us/core/11.x/rn/CoreConnectorReleaseNotes/Support_and_compatibilit.htm" target="_blank" rel="noreferrer noopener">última versión de EPMM</a>&nbsp;para asegurarse de contar con las últimas correcciones de seguridad y estabilidad. Ante cualquier situación que impida actualizar, se proporciona una&nbsp;<a href="https://forums.ivanti.com/s/article/KB-Remote-unauthenticated-API-access-vulnerability-CVE-2023-35078?language=en_US" target="_blank" rel="noreferrer noopener">solución basada en RPM</a>&nbsp;para aplicar un parche temporal. No obstante, es fundamental actualizar a una versión de EPMM compatible que permita aplicar el parche de forma permanente.</p>



<p><a href="https://www.tarlogic.com/wp-content/uploads/2023/08/CVE-2023-35078-2.webp"></a></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/virus-malware-cyber-attack-and-internet-cyber-security-concept-photo-1024x558.jpg" alt="" class="wp-image-949" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:31px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">Detección de la vulnerabilidad</h2>



<p>Para saber si el sistema ha sido afectado, Ivanti proporciona una «Guía de Análisis» confidencial a través del soporte para clientes. Hasta ahora, solo se ha visto afectado un número limitado de clientes, e Ivanti está trabajando activamente con ellos para investigar. Si se necesita ayuda, es posible abrir un ticket de soporte o solicitar una llamada a través del&nbsp;<a href="https://nam11.safelinks.protection.outlook.com/?url=https%3A%2F%2Fapp.info.ivanti.com%2Fe%2Fer%3Futm_campaign%3D2023%2520Global%2520EN%2520Customer%2520EPMM%2520PSIRT%26utm_medium%3Demail%26utm_source%3DEloqua%26s%3D1800677%26lid%3D1323%26elqTrackId%3D31483C38632C0B4FE1D86FECF8D9A4BA%26elq%3D57ca806b6d544f92ad999a2be7dd0ae2%26elqaid%3D5511%26elqat%3D1&amp;data=05%7C01%7Cdenise.champion%40ivanti.com%7Ccd76c2b85841471c9c6308db8af6dbd8%7Ce5208e76dd1247f09541c9b45afaffe6%7C0%7C0%7C638256565076853465%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=f9ObT%2FH3ZNokO8K3wMG4GfQRvE1lD8iayy7rhy0olCA%3D&amp;reserved=0" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Success Portal</a>. Además, Ivanti ha manifestado que no ha sido comprometida debido a esta vulnerabilidad, afirmando que la empresa utiliza tecnología y socios de seguridad para prevenir y responder a actores de amenazas sofisticadas.</p>



<p>Se ha hecho pública una prueba de concepto por parte de Vaishno Chaitanya, que está disponible en su repositorio personal de&nbsp;<a href="https://github.com/vchan-in/CVE-2023-35078-Exploit-POC" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Github</a>. La prueba de concepto incluye un vídeo del exploit en funcionamiento contra una instancia EPMM vulnerable.</p>



<h2 class="wp-block-heading">CVE-2023-35081</h2>



<p>La agencia estadounidense&nbsp;<a href="https://www.cisa.gov/news-events/alerts/2023/07/28/ivanti-releases-security-updates-epmm-address-cve-2023-35081" target="_blank" rel="noreferrer noopener">CISA</a>&nbsp;agregó una segunda vulnerabilidad activamente explotada de Ivanti Endpoint Manager Mobile (EPMM) a su catálogo de vulnerabilidades conocidas explotadas.</p>



<p>Esta vulnerabilidad, identificada como&nbsp;<strong>CVE-2023-35081</strong>, se unió a la vulnerabilidad&nbsp;<strong>CVE-2023-35078</strong>. CISA y el Centro Nacional de Ciberseguridad de Noruega (NCSC-NO) emitieron una advertencia conjunta en respuesta a la explotación activa de ambas vulnerabilidades. Ivanti lanzó otro parche para CVE-2023-35081 el 28 de julio de 2023. Se observó la posibilidad de encadenar las vulnerabilidades CVE-2023-35081 y CVE-2023-35078.</p>



<p>La vulnerabilidad afecta a las versiones 11.10, 11.9 y 11.8, y versiones más antiguas también están en riesgo. Los atacantes pueden utilizar esta vulnerabilidad para&nbsp;<strong>eludir la autenticación y las restricciones ACL del administrador</strong>, lo que les permite ejecutar comandos del sistema en el dispositivo como usuario tomcat. La vulnerabilidad fue explotada en&nbsp;<strong>ataques recientes contra el sistema de TIC utilizado por doce ministerios del gobierno noruego</strong>.</p>



<p>Cabe destacar que los&nbsp;<strong>sistemas de gestión de dispositivos móviles</strong>&nbsp;(MDM) son objetivos atractivos para los atacantes, ya que comprometerlos les otorga&nbsp;<strong>acceso elevado a miles de dispositivos móviles</strong>. CISA y NCSC-NO advierten sobre el riesgo potencial de explotación generalizada de las vulnerabilidades de Ivanti en redes gubernamentales y del sector privado.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cve-2023-35078-evasion-remota-de-autenticacion-en-ivanti-epmm-api/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">948</post-id>	</item>
		<item>
		<title>CVE-2023-35082: Vulnerabilidad de acceso no autenticado a la API en MobileIron Core</title>
		<link>/cve-2023-35082-vulnerabilidad-de-acceso-no-autenticado-a-la-api-en-mobileiron-core/</link>
					<comments>/cve-2023-35082-vulnerabilidad-de-acceso-no-autenticado-a-la-api-en-mobileiron-core/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 02:27:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Amenazas y ataques comunes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=944</guid>

					<description><![CDATA[CVE-2023-35082 es una vulnerabilidad crítica que permite acceder a las API en versiones antiguas de MobileIron Core Ivanti no levanta cabeza, tras la última vulnerabilidad crítica, un nuevo hallazgo ha sido reportado. Se trata de la&#160;vulnerabilidad CVE-2023-35082, que&#160;afecta&#160;a versiones más antiguas y no soportadas de&#160;MobileIron Core. MobileIron Core es un producto descontinuado que permite a &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/cve-2023-35082-vulnerabilidad-de-acceso-no-autenticado-a-la-api-en-mobileiron-core/"> <span class="screen-reader-text">CVE-2023-35082: Vulnerabilidad de acceso no autenticado a la API en MobileIron Core</span> Leer más &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>CVE-2023-35082 es una vulnerabilidad crítica que permite acceder a las API en versiones antiguas de MobileIron Core</p>
</blockquote>



<p>Ivanti no levanta cabeza, tras la última vulnerabilidad crítica, un nuevo hallazgo ha sido reportado. Se trata de la&nbsp;<strong>vulnerabilidad CVE-2023-35082</strong>, que&nbsp;<a href="https://forums.ivanti.com/s/article/CVE-2023-35082-Remote-Unauthenticated-API-Access-Vulnerability-in-MobileIron-Core-11-2-and-older?language=en_US" target="_blank" rel="noreferrer noopener">afecta</a>&nbsp;a versiones más antiguas y no soportadas de&nbsp;<strong>MobileIron Core</strong>.</p>



<p>MobileIron Core es un producto descontinuado que permite a las organizaciones<strong>&nbsp;gestionar dispositivos móviles</strong>, como teléfonos y tablets.</p>



<p>La vulnerabilidad&nbsp;<strong>CVE-2023-35082</strong>&nbsp;permite a atacantes no autenticados acceder a las API en versiones antiguas de MobileIron Core (11.2 y anteriores). Esto significa que un ciberdelincuente podría&nbsp;<strong>acceder a los endpoints de la API en el servidor de gestión expuesto sin necesidad de autenticación</strong>. Con este acceso, un atacante tendría la capacidad de acceder a datos personales o realizar modificaciones en la plataforma. Además, el atacante&nbsp;<a href="https://forums.ivanti.com/s/article/CVE-2023-35081-Arbitrary-File-Write?language=en_US" target="_blank" rel="noreferrer noopener">podría encadenar</a>&nbsp;la vulnerabilidad&nbsp;<strong>CVE-2023-35081</strong>, aumentando el riesgo y la gravedad del ataque.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Características principales</h2>



<p>Las características principales de la vulnerabilidad&nbsp;<strong>CVE-2023-35082</strong>&nbsp;son:</p>



<ul>
<li><strong>Identificador CVE</strong>: CVE-2023-35082</li>



<li><strong>Valor CVSS</strong>: 10.0 (AV:N/AC:L/PR:N/UI:N/S:C/C:H/I:H/A:H)</li>



<li><strong>Fecha de publicación</strong>: 02/08/2023</li>



<li><strong>Software afectado</strong>: MobileIron Core</li>



<li><strong>Versiones afectadas</strong>:
<ul>
<li>MobileIron Core – 11.2 y anteriores</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p>Es importante tener en cuenta que esta vulnerabilidad se deriva de un problema de naturaleza permisiva de ciertas entradas en la cadena de filtros de seguridad de la aplicación web. Esto la convierte en evasión de otra vulnerabilidad, la&nbsp;<strong>CVE-2023-35078</strong>, en las versiones 11.2 y anteriores del producto.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Mitigación y recomendaciones</h2>



<p>Ivanti, ha emitido un comunicado al respecto. Sin embargo, debido a que MobileIron Core 11.2 ya no recibe soporte desde el 15 de marzo de 2022, no se proporcionará un parche para esta vulnerabilidad ni para versiones anteriores. Por lo tanto, la mejor solución es&nbsp;<strong>migrar a la última versión de Ivanti Endpoint Manager Mobile</strong>&nbsp;(EPMM).</p>



<h2 class="wp-block-heading">Indicadores de compromiso</h2>



<p><a href="https://www.rapid7.com/blog/post/2023/08/02/cve-2023-35082-mobileiron-core-unauthenticated-api-access-vulnerability/?s=35" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Rapid7</a>, la empresa detrás del hallazgo ha proporcionado&nbsp;<strong>indicadores de compromiso para detectar posibles intentos de explotación de esta vulnerabilidad</strong>. Los registros de Apache HTTP almacenados en el dispositivo pueden contener las siguientes entradas:</p>



<ul>
<li>/var/log/httpd/https-access_log
<ul>
<li>Ejemplo: 192.168.86.34:61736 – – 2023-07-28–15-24-51 “GET /mifs/asfV3/api/v2/ping HTTP/1.1” 200 68 “-” “curl/8.0.1” 3285</li>
</ul>
</li>



<li>/var/log/httpd/https-request_log
<ul>
<li>Ejemplo: 2023-07-28–15-24-51 192.168.86.34 TLSv1.2 ECDHE-RSA-AES256-GCM-SHA384 “GET /mifs/asfV3/api/v2/ping HTTP/1.1” 68 “-” “curl/8.0.1”</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p>Es importante que los administradores de sistemas estén atentos a estas entradas en los registros para detectar actividades sospechosas y posibles intentos de explotación.</p>



<p>Como parte del&nbsp;<a href="https://www.tarlogic.com/es/vulnerabilidades-emergentes/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>servicio de vulnerabilidades emergentes</strong></a>, Tarlogic Security monitoriza proactivamente el perímetro de sus clientes para&nbsp;<strong>informar, detectar y notificar la presencia de esta vulnerabilidad</strong>, así como otras amenazas críticas que pudiesen tener un impacto severo en la seguridad.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cve-2023-35082-vulnerabilidad-de-acceso-no-autenticado-a-la-api-en-mobileiron-core/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">944</post-id>	</item>
		<item>
		<title>DevSecOps: Producir software de forma rápida, continua y segura</title>
		<link>/devsecops-producir-software-de-forma-rapida-continua-y-segura/</link>
					<comments>/devsecops-producir-software-de-forma-rapida-continua-y-segura/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 02:18:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Introducción a la seguridad informática]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=936</guid>

					<description><![CDATA[DevSecOps es un modelo que permite a las empresas que desarrollan software integrar la seguridad en todo su ciclo de vida ¿Cuándo se tiene que&#160;garantizar la seguridad de las aplicaciones de software? La respuesta puede parecer obvia, pero es importante remarcarla: siempre. O, dicho de otra forma, a lo largo de todo su ciclo de &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/devsecops-producir-software-de-forma-rapida-continua-y-segura/"> <span class="screen-reader-text">DevSecOps: Producir software de forma rápida, continua y segura</span> Leer más &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>DevSecOps es un modelo que permite a las empresas que desarrollan software integrar la seguridad en todo su ciclo de vida</p>
</blockquote>



<p>¿Cuándo se tiene que&nbsp;<strong>garantizar la seguridad de las aplicaciones de software</strong>? La respuesta puede parecer obvia, pero es importante remarcarla: siempre. O, dicho de otra forma, a lo largo de todo su ciclo de vida, desde que se comienza a idear la solución hasta que se retira del mercado. Esto es lo que busca conseguir una práctica cada vez más relevante en el sector del desarrollo de software:&nbsp;<strong>DevSecOps</strong>.</p>



<p>Según&nbsp;<a href="https://owasp.org/www-project-devsecops-guideline/latest/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">OWASP</a>, un auténtico referente global en la elaboración de metodologías en materia de ciberseguridad, el objetivo del enfoque&nbsp;<strong>DevSecOps</strong>&nbsp;es «detectar problemas de seguridad (por diseño o vulnerabilidad de la aplicación) lo antes posible». A ello habría que añadir que DevSecOps pretende realizar esta&nbsp;<strong>detección inmediata en todas las fases de desarrollo de software</strong>.</p>



<p>En este artículo, vamos a analizar la importancia de&nbsp;<strong>implementar DevSecOps</strong>&nbsp;y garantizar la seguridad de las aplicaciones de software a lo largo de todo su ciclo de vida, para prevenir incidentes de seguridad que amenacen la&nbsp;<strong>continuidad de negocio</strong>, menoscaben la reputación de una compañía y tengan consecuencias económicas y legales de gran envergadura.</p>



<h2 class="wp-block-heading">1. ¿Qué se esconde detrás del concepto DevSecOps?</h2>



<p>El concepto anglosajón&nbsp;<strong>DevSecOps</strong>&nbsp;es el resultado de sumar las palabras desarrollo (development), seguridad (security) y operaciones (operations). Precisamente, las prácticas DevSecOps abogan por aunar en un mismo marco de trabajo el&nbsp;<strong>desarrollo de software</strong>, las operaciones tecnológicas y la&nbsp;<strong>gestión de la infraestructura IT</strong>&nbsp;de una empresa, y la&nbsp;<strong>ciberseguridad</strong>&nbsp;de una organización. Este enfoque implica acabar con los compartimentos estancos y abordar la seguridad como una cuestión transversal al conjunto de una empresa y no como un ítem a cargo únicamente de un equipo de profesionales.</p>



<p>Para ello, es fundamental&nbsp;<strong>crear flujos de trabajo en los que se combinen actividades de desarrollo, seguridad y operaciones</strong>&nbsp;y permitan obtener información sólida para tomar decisiones en materia de securización del software a lo largo de su ciclo de vida.</p>



<p>Asimismo, también juega un papel fundamental la&nbsp;<strong>automatización de procesos y pruebas de seguridad</strong>, de cara a detectar vulnerabilidades de forma temprana desde las fases de desarrollo y despliegue, tratando de que nunca lleguen a entornos expuestos donde puedan ser explotadas por actores hostiles.</p>



<p><strong>DevSecOps</strong>&nbsp;es un enfoque que se sustenta sobre la idea de que las empresas deben poner en marcha procesos optimizados que garanticen:</p>



<ul>
<li><strong>Seguridad del código</strong>, verificando que ofrece capacidades defensivas adecuadas y no incluye vulnerabilidades identificadas.</li>



<li><strong>Seguridad de la cadena de suministro</strong>&nbsp;(librerías, contenedores…).</li>



<li><strong>Protección en tiempo de ejecución</strong>, para detectar vulnerabilidades antes de que sean explotadas con éxito.</li>
</ul>



<p>Todos los profesionales involucrados en el desarrollo de software han de tener en cuenta las cuestiones de seguridad. Además, la seguridad no solo debe abordarse en las partes finales del desarrollo de software, sino desde el mismo momento en que comienza a planearse en su fase de diseño.</p>



<h2 class="wp-block-heading">2. De DevOps a DevSecOps o cómo la seguridad emergió como un elemento vital de esta era</h2>



<p>El concepto&nbsp;<strong>DevSecOps es la evolución natural de la metodología DevOps</strong>, empleada por los desarrolladores de software en los últimos años y que permite acelerar los ciclos de desarrollo y facilitar la entrega continua de soluciones.</p>



<p>Mediante la incorporación del concepto de seguridad, se busca que la entrega de software a clientes no solo sea rápida, sino también segura.</p>



<p>La metodología de trabajo DevOps busca poner en marcha&nbsp;<strong>procesos de integración, entrega e implementación continuas (CI/CD) de software</strong>, gracias al uso de herramientas para automatizar estos procesos. De tal manera que se crea un flujo conformado por prácticas de desarrollo y operaciones:</p>



<ul>
<li>Desarrollo:
<ul>
<li>Plan</li>



<li>Código</li>



<li>Construcción</li>



<li>Test</li>
</ul>
</li>



<li>Operaciones:
<ul>
<li>Entrega</li>



<li>Despliegue</li>



<li>Operar</li>



<li>Monitorear</li>
</ul>
</li>
</ul>



<p>Así se optimiza la obtención de feedback y se reducen los plazos de entrega, detectando y<strong>&nbsp;corrigiendo problemas en fases tempranas del desarrollo</strong>.</p>



<p>La metodología DevSecOps ha venido a incorporar el concepto de seguridad, dando paso a la inclusión de prácticas de seguridad a lo largo de todo el flujo de trabajo. Por ejemplo, a la hora de planear software, resulta conveniente&nbsp;<strong>realizar un modelado de amenazas</strong>. Mientras que en lo relativo al código, se ha de realizar un&nbsp;<strong>análisis del código estático</strong>&nbsp;en busca de prácticas inadecuadas de desarrollo que desemboquen en vulnerabilidades.</p>



<p>De esta forma, si se opta por un enfoque&nbsp;<strong>DevSecOps</strong>, las empresas pueden&nbsp;<strong>producir software de calidad, de manera rápida, continua y segura</strong>.</p>



<p><a href="https://www.tarlogic.com/wp-content/uploads/2023/08/DevSecOps-2.webp"></a></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/SEC-0423-News1-Feat-Slide1-1170x658-1-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-937" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:27px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">3. Beneficios de DevSecOps</h2>



<p>Todo lo que hemos ido desgranando en este artículo se materializa en una serie de beneficios vinculados a la implementación de una metodología DevSecOps en el seno de una organización.</p>



<ol>
<li><strong>Reducción de los tiempos de entrega y de los costes de producción de software</strong>. La clave del enfoque DevOps es agilizar el proceso de entrega de software, posibilitando el lanzamiento de más actualizaciones. A la vez, se logran reducir los gastos gracias a las automatizaciones y las mejoras de los flujos de trabajo entre los desarrolladores y los profesionales de los equipos de operaciones.</li>



<li><strong>Desarrollo de software seguro</strong>&nbsp;desde el diseño, previniendo problemas y evitando costes adicionales ligados a la mitigación de vulnerabilidades y a las actuaciones de respuesta y recuperación en caso de que se produzcan incidentes de seguridad.</li>



<li>Optimización de la capacidad de&nbsp;<strong>detección y mitigación de las vulnerabilidades</strong>, optando por un enfoque proactivo en la búsqueda de debilidades que puedan ser explotadas por los actores hostiles.</li>



<li>Adopción de una&nbsp;<strong>cultura de seguridad</strong>&nbsp;que sea transversal a toda la compañía y reduzca la posibilidad de que se produzca un incidente de seguridad a raíz de malas prácticas de un profesional de la empresa.</li>



<li><strong>Fortalecimiento de la seguridad de la cadena de suministro</strong>. Los ataques de cadena de suministro son una de las principales amenazas a las que se enfrentan las compañías que desarrollan software, pero también las empresas que emplean soluciones de terceros.</li>



<li>Cumplir con un marco normativo cada vez más exigente en materia de ciberseguridad, sobre todo en lo relacionado con la protección de los datos y la&nbsp;<strong>resiliencia de las empresas</strong>&nbsp;que operan en sectores críticos como las finanzas, la energía o la salud.</li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading">4. La automatización como aliada a la hora de implementar un modelo DevSecOps</h2>



<p>A lo largo de este artículo hemos hecho hincapié en uno de los aspectos esenciales de&nbsp;<strong>DevSecOps</strong>: la automatización.</p>



<p>Automatizar procesos permite a los desarrolladores producir software en menos tiempo y con menos costes. Pero, además, en lo que respecta a la seguridad, las automatizaciones permiten introducir controles de seguridad y definir métricas desde el inicio del ciclo de vida del software y realizar una tarea de monitorización permanente en busca de problemas.</p>



<p>Además, implementar un enfoque&nbsp;<strong>DevSecOps</strong>&nbsp;conlleva fortalecer la realización de pruebas de seguridad que permitan&nbsp;<strong>detectar y evaluar vulnerabilidades en todo el ciclo de vida del software</strong>&nbsp;y encontrar fallos de seguridad. Dependiendo de la fase del ciclo de vida y de los componentes analizados, se introducen distintos tipos de análisis: SAST, DAST, IAST, SCA, IaC, etc.</p>



<p>Precisamente, hoy en día, los profesionales de ciberseguridad pueden emplear herramientas y soluciones para<strong>&nbsp;automatizar la búsqueda de vulnerabilidades</strong>&nbsp;integrándose en los repositorios de código y en los procesos de integración continua del software (CI/CD).</p>



<p>En este sentido, es fundamental disponer de un&nbsp;<strong>Software Bill of Materials (SBOM) automatizado</strong>, es decir, un inventario de los elementos que se han empleado para desarrollar todos los componentes del software. Este inventario es imprescindible para analizar los elementos de terceros que se han usado en busca de vulnerabilidades, recurriendo a pruebas de seguridad como SCA y SAST.</p>



<p>Todas las ventajas ligadas a la automatización de procesos, controles y pruebas se han de ver complementadas con un servicio de asesoramiento integral a cargo de especialistas en ciberseguridad que ayuden a las empresas a&nbsp;<strong>analizar y priorizar la mitigación de vulnerabilidades</strong>&nbsp;y fallos en el ciclo de vida del software.</p>



<h2 class="wp-block-heading">5. La fórmula Tarlogic: Realizar pruebas de seguridad usando Checkmarx One y asesoramiento integral</h2>



<p>Precisamente, la división de ciberseguridad de&nbsp;<strong>Tarlogic Security</strong>&nbsp;ofrece un servicio para&nbsp;<strong>implementar DevSecOps</strong>&nbsp;que combina la realización de pruebas de seguridad de aplicaciones para evaluar el software empresarial de forma rápida y eficiente, con un asesoramiento integral para priorizar y mitigar las vulnerabilidades y poner en marcha las actuaciones necesarias para fortalecer las capacidades defensivas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">5.1. Pruebas de seguridad de aplicaciones</h3>



<p>Como señalamos en el apartado anterior,&nbsp;<strong>efectuar pruebas de seguridad de aplicaciones</strong>&nbsp;(AST, Application Security Testing) es esencial para detectar cualquier problema de seguridad desde las primeras fases del desarrollo.</p>



<p>Por ello, Tarlogic ha suscrito un acuerdo con&nbsp;<strong>Checkmarx</strong>, empresa líder en la fabricación de tecnología para revisar aplicaciones, que permite a los profesionales de la compañía emplear la plataforma Checkmarx One para efectuar servicios de pruebas de seguridad de aplicaciones que incluyen:</p>



<ul>
<li><strong><a href="https://www.tarlogic.com/es/auditoria-codigo-fuente/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Análisis estático del código fuente</a></strong>&nbsp;(SAST), para analizar automáticamente el código fuente de una aplicación en busca de fallos o problemas.</li>



<li><strong>Análisis de composición de software</strong>&nbsp;(SCA), de cara a detectar vulnerabilidades en los componentes de código abierto usados en un determinado software.</li>



<li><strong>Seguridad de la cadena de suministro</strong>&nbsp;(SCS), una prueba que sirve para encontrar anomalías y prevenir los crecientes ataques de cadena de suministro.</li>



<li><strong>Prueba de seguridad de aplicaciones dinámicas</strong>&nbsp;(DAST), centrada en encontrar vulnerabilidades desconocidas durante la ejecución del software.</li>



<li><strong>Seguridad de APIs</strong>, mitigando los riesgos al eliminar las APIs fantasmas encontradas en el código fuente.</li>



<li><strong>Infraestructure-as-code-Security</strong>&nbsp;(IaC), para evaluar la infraestructura IT de cara a subsanar configuraciones inseguras.</li>



<li><strong>Seguridad de contendores</strong>, una prueba que permite analizar el estado de seguridad de los sistemas basados en contenedores.</li>
</ul>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/cybersecurity-plan-2023.png" alt="" class="wp-image-938" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:28px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">5.2. Subsanar vulnerabilidades y reducir riesgos</h3>



<p>La realización de estas pruebas de seguridad de forma continua para evaluar el software desde el diseño y a lo largo de su ciclo de vida permite a los profesionales de Tarlogic ayudar a las empresas a&nbsp;<strong>incrementar la protección de su software empresarial</strong>.</p>



<p>¿Cómo? Ofreciendo un&nbsp;<strong>asesoramiento integral para evaluar y priorizar las vulnerabilidades</strong>&nbsp;de cara a mitigarlas teniendo en cuenta el riesgo de explotación, su nivel de criticidad para el modelo de negocio y el impacto que puede suponer un incidente de seguridad.</p>



<p>De tal forma que la detección de fallos y problemas de seguridad da paso a una&nbsp;<strong>gestión eficiente de las vulnerabilidades</strong>&nbsp;para limitar el riesgo de sufrir un ciberataque e incrementar la resiliencia de una organización frente a las acciones de actores hostiles que buscan aprovecharse de debilidades del software para cumplir sus objetivos maliciosos: secuestrar o exfiltrar información confidencial, paralizar la actividad empresarial, menoscabar la reputación de la compañía…</p>



<p>El&nbsp;<strong>modelo DevSecOps</strong>&nbsp;evidencia la importancia de disponer de herramientas avanzadas para&nbsp;<strong>monitorear la infraestructura IT de forma continua</strong>&nbsp;y detectar vulnerabilidades, así como la necesidad de contar con profesionales altamente especializados en la optimización de las capacidades defensivas y la lucha contra las ciberamenazas.</p>



<h2 class="wp-block-heading">6. DevSecOps, un enfoque para conjugar desarrollo, negocio y seguridad</h2>



<p>Si la instauración del modelo DevOps supuso poner fin a la era de los compartimentos estancos y crear flujos de trabajo e integración y despliegue continuos, pasar de este enfoque a&nbsp;<strong>DevSecOps</strong>&nbsp;es crucial para lograr combinar prácticas eficientes en el desarrollo de software, cumplir con los objetivos de negocio y&nbsp;<strong>garantizar la seguridad de la infraestructura IT</strong>&nbsp;de una organización.</p>



<p>Frente a una concepción de la ciberseguridad como un elemento separado, DevSecOps aboga por situar a la seguridad en el corazón de la estrategia empresarial y ponerla en directa relación con el modelo de negocio de cada empresa. Todo ello, de forma continua y desde las fases iniciales de cualquier desarrollo de software.</p>



<h3 class="wp-block-heading">6.1. OWASP y DevSecOps: Caminar hacia la madurez en la protección del software</h3>



<p>Al inicio de este artículo, recurríamos a OWASP para definir la meta principal de un enfoque&nbsp;<strong>DevSecOps</strong>. Pues bien, esta fundación, a la vanguardia en la elaboración de metodologías y documentación al servicio de las empresas y los profesionales de ciberseguridad, está produciendo material de gran valor para ayudar a las compañías a implementar este enfoque en sus&nbsp;<strong>procesos de desarrollo de software</strong>:</p>



<ul>
<li>Una guía para implementar DevSecOps en el seno de una organización, securizar su proceso de desarrollo e instaurar una cultura de seguridad.</li>



<li><a href="https://owasp.org/www-project-devsecops-verification-standard/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">DevSecOps Verification Standard</a>&nbsp;(DSOVS), un marco de trabajo que sirve para definir los requerimientos de seguridad básicos que ha de cumplir una empresa que desarrolla software.</li>



<li><a href="https://dsomm.owasp.org/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">DevSecOps Maturity Model</a>&nbsp;(DSOMM), un framework que presenta las medidas de seguridad que se deben poner en marcha cuando se optar por una estrategia DevOps, de cara a anticiparse a los actores hostiles, cuyas tácticas, técnicas y procedimientos son cada vez más sofisticadas.</li>



<li><a href="https://owaspsamm.org/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Software Assurance Maturity Model</a>&nbsp;(SAMM), un modelo que ayuda a las empresas y los expertos en ciberseguridad a analizar y mejorar el ciclo de vida de desarrollo seguro de software.</li>



<li>Un futuro Top 10 de riesgos a tener en cuenta a la hora de implementar un modelo DevSecOps en una organización.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">6.2. Un cambio de paradigma para situar a la seguridad en el centro de la estrategia empresarial</h3>



<p>En definitiva, el enfoque&nbsp;<strong>DevSecOps</strong>&nbsp;se ha abierto paso en el terreno del desarrollo de software porque permite a las compañías:</p>



<ul>
<li>Poner en relación los&nbsp;<strong>objetivos de negocio</strong>&nbsp;con las necesidades de seguridad.</li>



<li>Desplegar flujos de trabajo en el que participen profesionales de múltiples departamentos.</li>



<li>Incorporar a expertos en seguridad en el inicio del ciclo de vida del software y no solo cuando este ya ha sido desarrollado.</li>



<li>Emplear las automatizaciones para mejorar el&nbsp;<strong>monitoreo del software</strong>&nbsp;y la búsqueda de vulnerabilidades.</li>



<li>Instaurar una&nbsp;<strong>cultura de la seguridad</strong>.</li>



<li>Enfrentarse con éxito a un panorama de amenazas cada vez más complejo y a ciberataques altamente sofisticados.</li>
</ul>



<p>¿Solo las grandes compañías pueden optar por un&nbsp;<strong>modelo DevSecOps</strong>? No, este enfoque es lo suficientemente abierto como para adaptarse a cualquier organización y la aparición de metodologías y frameworks como DSOMM y SAMM así lo evidencian.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/devsecops-producir-software-de-forma-rapida-continua-y-segura/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">936</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Las 4 claves del Marco de Ciberseguridad del NIST v2</title>
		<link>/las-4-claves-del-marco-de-ciberseguridad-del-nist-v2/</link>
					<comments>/las-4-claves-del-marco-de-ciberseguridad-del-nist-v2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 02:06:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Introducción a la seguridad informática]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=925</guid>

					<description><![CDATA[El Marco de Ciberseguridad del NIST v2 pone el foco en la importancia de la gobernanza y la cadena de suministro a la hora de reducir los riesgos de seguridad A la velocidad de vértigo con la que se mueve el mundo hoy en día, en menos de una década pueden hacerse producido transformaciones de &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/las-4-claves-del-marco-de-ciberseguridad-del-nist-v2/"> <span class="screen-reader-text">Las 4 claves del Marco de Ciberseguridad del NIST v2</span> Leer más &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>El Marco de Ciberseguridad del NIST v2 pone el foco en la importancia de la gobernanza y la cadena de suministro a la hora de reducir los riesgos de seguridad</p>
</blockquote>



<p>A la velocidad de vértigo con la que se mueve el mundo hoy en día, en menos de una década pueden hacerse producido transformaciones de enorme calado. Sobre todo, en un ámbito tan dinámico como el de la ciberseguridad. Por eso, el National Institute of Standards and Technology (<a href="https://csrc.nist.gov/pubs/cswp/29/the-nist-cybersecurity-framework-20/ipd" target="_blank" rel="noreferrer noopener">NIST</a>), una agencia gubernamental de Estados Unidos, acaba de hacer público el borrador de la&nbsp;<strong>versión 2 de su Marco de Ciberseguridad</strong>, que vio la luz en el año 2014.</p>



<p>Durante los últimos nueve años, esta herramienta ha sido empleada por miles de compañías y expertos en ciberseguridad en todo el planeta para acometer con éxito la gestión de riesgos.</p>



<p>El&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>&nbsp;tiene como misión adaptar esta herramienta de trabajo a los enormes cambios que se han producido en el panorama de amenazas durante los últimos años y ayudar, así, a las organizaciones de todo el mundo y de toda clase de sectores a&nbsp;<strong>mejorar sus capacidades defensivas</strong>, prevenir incidentes de seguridad y, en caso de que se produzcan, gestionarlos con éxito.</p>



<p>En este artículo, vamos a desgranar las&nbsp;<strong>cuatro claves del Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>, destacando las principales novedades incorporadas, sus características básicas y los diferentes usos que les pueden dar las compañías a la hora de gestionar los riesgos, mediante la puesta en marcha de&nbsp;<a href="https://www.tarlogic.com/es/servicios-ciberseguridad/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>servicios de ciberseguridad avanzados</strong></a>.</p>



<p>Actualmente, el borrador del framework se encuentra en la fase de exposición pública, de cara a que la comunidad de ciberseguridad pueda proponer algún cambio antes de la publicación de su versión final.</p>



<h2 class="wp-block-heading">1. Principales novedades del Marco de Ciberseguridad del NIST v2</h2>



<p>El principal aliciente para diseñar el&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>&nbsp;fue la constatación, por parte del instituto, de que la versión 1 de la herramienta estaba siendo usada no solo por las organizaciones para la que fue concebida, es decir, compañías de sectores críticos como la banca o la energía; sino que miles de empresas de una amplia variedad de sectores económicos recurrían al marco para acometer la&nbsp;<strong>gestión de los riesgos de ciberseguridad</strong>.</p>



<p>Este hecho, junto con todas las transformaciones tecnológicas y el incremento de las vulnerabilidades, las ciberamenazas y los ataques, han llevado al NIST a realizar una revisión integral del framework para incrementar su usabilidad y adaptabilidad y contribuir a que la herramienta siga siendo una aliada clave para expertos en ciberseguridad, empresas e instituciones públicas.</p>



<h3 class="wp-block-heading">1.1. Una herramienta multisectorial y global</h3>



<p>Como consecuencia de lo que venimos de señalar, la primera novedad a destacar del&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>&nbsp;es que ha ampliado su enfoque:</p>



<ol>
<li>Ya no hace énfasis solo en los riesgos de seguridad de las infraestructuras críticas, sino que se tienen en cuenta a todo tipo de organizaciones, de cara a cubrir todos los sectores económicos. Lo cual es consecuente con el hecho de que los actores hostiles no solo atacan a compañías y administraciones de ámbitos especialmente críticos o sensibles, sino que toda clase de organización puede ser atacada.</li>



<li>Aunque el NIST es una organización gubernamental de Estados Unidos, es consciente de su posición como referente metodológico global. Por ello, en el Marco de Ciberseguridad del NIST v2 no solo se incide en la necesidad de securizar las infraestructuras críticas estadounidenses. La herramienta está pensada, ahora, para ser de gran utilidad para empresas y administraciones de cualquier parte del planeta.</li>
</ol>



<h3 class="wp-block-heading">1.2. Poner en relación el Marco de Ciberseguridad con otros recursos</h3>



<p>En el transcurso de la última década, el NIST ha desarrollado y publicado múltiples recursos para ayudar a los expertos en ciberseguridad y las organizaciones a afrontar los grandes desafíos que han ido surgiendo en materia de ciberseguridad.</p>



<p>Por eso, a la hora de preparar la nueva versión del Marco de Ciberseguridad se ha procedido a una actualización de la herramienta a la luz del conocimiento generado en recursos como:</p>



<ul>
<li>El Marco de Privacidad.</li>



<li>El Marco de&nbsp;<strong>Desarrollo Seguro de Software</strong>.</li>



<li>La guía para gestionar los riesgos de la cadena de suministro.</li>



<li>El Marco de&nbsp;<strong>gestión de los riesgos de la Inteligencia Artificial</strong>.</li>



<li>Etc.</li>
</ul>



<p>Toda esta documentación fue el fruto de múltiples investigaciones para proporcionar herramientas con las que gestionar cuestiones capitales para la ciberseguridad como los ataques de cadena de suministro, la seguridad desde el diseño o los desafíos que trae consigo el auge de los sistemas de Inteligencia Artificial.</p>



<p>El&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>&nbsp;se enriquece de todo este conocimiento para ofrecer a las compañías una aproximación integral a la gestión de riesgos.</p>



<h3 class="wp-block-heading">1.3. Facilitar la implementación del framework</h3>



<p>La razón de ser del Marco de Seguridad del NIST v2 es resultar útil para las compañías a la hora de poner coto a las amenazas y los riesgos. Por ello, se han introducido mejoras que persiguen facilitar la implementación del framework en el seno de las organizaciones:</p>



<ul>
<li>Se proporcionan ejemplos de implementación para&nbsp;<strong>conseguir los resultados de seguridad</strong>.</li>



<li>Se ha profundizado en las orientaciones que figuran en la guía para ayudar a las empresas a elaborar sus perfiles y mejorar su implementación.</li>



<li>Han sido incorporadas plantillas que ayudan a las empresas a crear sus perfiles y sus planes de acción, de cara a lograr los resultados de seguridad buscados.</li>
</ul>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/NFPAONJ4XVHNFP4P5OWHRPL6YA-1024x576.png" alt="" class="wp-image-926" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:34px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">1.4. Gobernanza de la ciberseguridad y gestión de la cadena de suministro</h3>



<p>Una de las novedades más relevantes del&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>&nbsp;es la inclusión de una nueva función en su núcleo: gobernar, que cubre aspectos como:</p>



<ul>
<li>El contexto de la compañía.</li>



<li>La&nbsp;<strong>gestión de riesgos de la cadena de suministro</strong>, que dispone de su propia categoría.</li>



<li>Roles, responsabilidades y autoridades dentro de la organización.</li>



<li>Políticas, procesos y procedimientos de seguridad.</li>



<li>Supervisión de los&nbsp;<strong>programas de seguridad</strong>.</li>
</ul>



<p>A mayores, se explica cómo integrar el Marco de Ciberseguridad del NIST v2 con el Marco de Privacidad y con la guía de gestión del riesgo empresarial y se ha procedido a incorporar las mejores prácticas en materia de&nbsp;<strong>desarrollo seguro de software</strong>.</p>



<p>Asimismo, se ha dotado de mayor protagonismo a las personas, procesos y tecnologías que intervienen en la aplicación del marco.</p>



<h3 class="wp-block-heading">1.5. Clarificación de los niveles y los perfiles</h3>



<p>Finalmente, también se han incorporado una serie de cambios que contribuyen a:</p>



<ul>
<li>Aclarar y sistematizar los niveles del&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>, centrándolos en tres aspectos clave: gobernanza, gestión de riesgos y cuestiones relacionadas con terceros como los proveedores IT.</li>



<li>Destacar la importancia de la mejora continua a través de la creación de una nueva categoría en la función de identificación.</li>



<li>Facilitar el desarrollo y actualización de los perfiles y los planes de acción de las compañías.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">2. Optimizar la gestión de los riesgos de ciberseguridad</h2>



<p>Todas las novedades que venimos de resumir, están pensadas para garantizar no solo que el Marco de Ciberseguridad del NIST v2 se adapte a las características y necesidades de cualquier organización, sino también para poder acoger usos aún no previstos y para proseguir las tareas puestas en marcha por la versión original de la herramienta:</p>



<ul>
<li>Consolidar un lenguaje común en todo el mundo a la hora de hablar de ciberseguridad.</li>



<li>Poner a disposición de las organizaciones una&nbsp;<strong>metodología sistematizada para gestionar los riesgos de seguridad</strong>.</li>



<li>Facilitar la comunicación entre profesionales y equipos técnicos y no técnicos (por ejemplo, departamentos legales o gabinetes de comunicación).</li>



<li>Proponer actuaciones que se pueden incorporar a las&nbsp;<strong>estrategias de ciberseguridad</strong>&nbsp;y adaptarse a las necesidades y objetivos de cada organización.</li>
</ul>



<p>El marco parte de la idea de que cada organización tiene sus propias características, necesidades, objetivos o recursos. De tal manera que cada compañía tiene que hacer frente a amenazas, vulnerabilidades y riesgos diferentes. Además, las peculiaridades y los requisitos normativos de cada sector también son distintos. Por ello, el&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>&nbsp;está pensado como una herramienta abierta y voluble, que propone una serie de resultados de seguridad, ordenados en funciones y categorías, como veremos en el siguiente apartado, para ayudar a cualquier compañía a:</p>



<ul>
<li><strong>Entender y evaluar</strong>. Comprender la postura de ciberseguridad de una organización, detectar brechas de seguridad y evaluar los progresos para eliminarlas. Además de alinear las cuestiones políticas, empresariales y tecnológicas para gestionar los riesgos de forma integral.</li>



<li><strong>Priorizar oportunidades y acciones para reducir los riesgos</strong>, teniendo en cuenta los objetivos empresariales y los requisitos legales.</li>



<li>Comunicarse interna y externamente sobre los riesgos, capacidades, necesidades y expectativas.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">3. Las 6 funciones esenciales del Marco de Ciberseguridad del NIST v2</h2>



<p>Como apuntamos a la hora de desgranar las principales novedades del&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>, esta herramienta cuenta con un núcleo que se estructura en torno a seis grandes funciones de ciberseguridad que se desarrollan de forma continua y concurrente.</p>



<p>A su vez, estas funciones se dividen en categorías y resultados de seguridad, denominados sub-categorías, para facilitar su implementación y contribuir a que las empresas aborden los riesgos de seguridad de forma integral. Finalmente, el framework incluye referencias metodológicas y buenas prácticas para ayudar a las empresas a lograr los resultados.</p>



<p>El Marco de Ciberseguridad del NIST v2 no solo incorpora la función de gobernanza, sino que lleva a cabo una reorganización de las categorías y subcategorías de todas las funciones, con el objetivo de que resulten más claras, estén mejor sistematizadas y puedan ser implementadas y evaluadas con facilidad.</p>



<h3 class="wp-block-heading">3.1. Gobernar</h3>



<p>Esta función ocupa una posición central dentro del&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>, ya que gira en torno a la puesta en marcha y monitorización continua de la estrategia de gestión de riesgos de ciberseguridad, las expectativas y las&nbsp;<strong>políticas de seguridad</strong>. Los resultados vinculados a esta función sirven para determinar cómo se priorizan y logran los resultados de las otras cinco funciones.</p>



<p>El Marco de Ciberseguridad del NIST v2 propone hasta 31 resultados que se pueden alcanzar en materia de gobernanza, estructurados en torno a seis grandes categorías:</p>



<ul>
<li>Contexto organizacional.</li>



<li>Estrategia de gestión de los riesgos.</li>



<li>Gestión de los riesgos de la cadena de suministro.</li>



<li>Roles, responsabilidades y autoridades.</li>



<li>Políticas, procesos y procedimientos.</li>



<li>Supervisión de los resultados de las actividades de gestión de los riesgos, de cara a mejorar y ajustar la estrategia.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">3.2. Identificar</h3>



<p>Está función está centrada en determinar cuáles son los actuales&nbsp;<strong>riesgos de ciberseguridad</strong>&nbsp;de una organización. Para ello, es imprescindible comprender todos los activos críticos de la compañía (datos, software, sistemas…), ponerlos en relación con los riesgos y gestionar los recursos de forma eficaz para priorizar tanto los activos como los riesgos.</p>



<p>Las tres categorías que conforman la función de identificar agrupan 20 resultados y son:</p>



<ul>
<li>Gestión de los activos</li>



<li>Evaluación de riesgos</li>



<li>Mejora</li>
</ul>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/cybersecurity-1024x543.jpg" alt="" class="wp-image-927" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:31px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">3.3. Proteger</h3>



<p>Para proteger los activos críticos es fundamental poner en marcha mecanismos y controles de seguridad que optimicen las capacidades defensivas y reduzcan la probabilidad de sufrir un incidente de seguridad. Entre los resultados incluidos en esta función se encuentran la gestión de las identidades, la autenticación y el control de acceso o la&nbsp;<strong>resiliencia de la infraestructura IT ante un ciberataque</strong>.</p>



<p>Dentro de la función de proteger podemos encontrarnos con hasta cinco categorías, que agrupan a 23 resultados:</p>



<ul>
<li>Gestión de las identidades, la autenticación y el control de acceso</li>



<li>Concienciación y formación de los profesionales</li>



<li>Seguridad de los datos</li>



<li>Seguridad de las plataformas</li>



<li>Resiliencia de la infraestructura tecnológica</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">3.4. Detectar</h3>



<p>Una función esencial de toda estrategia de seguridad es la&nbsp;<strong>detección de ataques</strong>. Para ello es fundamental contar con mecanismos para descubrir y analizar comportamientos anómalos,&nbsp;<strong>indicadores de compromiso</strong>&nbsp;y otros eventos que sirvan para identificar que se está sufriendo un incidente de seguridad.</p>



<p>Los 11 resultados de la función detectar se estructuran en torno a dos categorías:</p>



<ul>
<li>Monitorización continua</li>



<li>Análisis de eventos adversos</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">3.5. Responder</h3>



<p>Además de detectar ataques e incidentes de seguridad es imprescindible disponer de las herramientas para responder frente a ellos y lograr contener su impacto en la compañía. En esta función se incluyen resultados como la&nbsp;<strong>mitigación de incidentes</strong>&nbsp;y la realización de informes sobre los mismos.</p>



<p>La función de responder se articula en torno a 13 resultados divididos en cuatro categorías:</p>



<ul>
<li>Gestión de incidentes</li>



<li>Análisis de incidentes</li>



<li>Informes y comunicación de la respuesta a los incidentes</li>



<li>Mitigación de los incidentes</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">3.6. Recuperar</h3>



<p>La última función del&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>&nbsp;es la recuperación de la normalidad tras un incidente de seguridad.&nbsp;<strong>Restablecer los activos</strong>&nbsp;y las operaciones que se hayan visto afectados y posibilitar una comunicación fluida durante las labores de recuperación son dos aspectos clave de esta función.</p>



<p>En esta función se contemplan ocho resultados distribuidos en dos categorías:</p>



<ul>
<li>Ejecución del plan de recuperación de incidentes</li>



<li>Comunicación de la recuperación de incidentes</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">4. Cómo usar el Marco de Ciberseguridad del NIST v2</h2>



<p>Hasta el momento hemos incidido en el hecho de que el&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>&nbsp;ha sido concebido como una herramienta abierta que puede adaptarse a las necesidades y objetivos de cualquier organización a la hora de gestionar los riesgos de seguridad. Asimismo, también hemos apuntado algunos conceptos que son cruciales a la hora de pasar de la teoría a la práctica y usar la herramienta, como los perfiles o los niveles.</p>



<p>La guía del Marco de Ciberseguridad del NIST v2 profundiza en algunos usos de la herramienta que permiten abordar cuestiones de vital importancia como la fijación y consecución de los objetivos empresariales en materia de ciberseguridad o la gestión de la cadena de suministro.</p>



<h3 class="wp-block-heading">4.1. Creación de perfiles</h3>



<p>Para facilitar la aplicación del núcleo del&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>&nbsp;y alcanzar los&nbsp;<strong>resultados de seguridad</strong>, las empresas pueden confeccionar dos tipos de perfiles:</p>



<ul>
<li>El&nbsp;<strong>perfil actual de la compañía</strong>. Es decir, el conjunto de resultados que la organización ya está consiguiendo con su actual estrategia de seguridad.</li>



<li>El&nbsp;<strong>perfil objetivo</strong>. Es decir, los resultados de seguridad que se desean alcanzar, teniendo en cuenta los objetivos empresariales, los recursos disponibles y los riesgos específicos a los que se enfrenta la organización. Mediante el perfil objetivo las empresas pueden anticiparse a los cambios normativos, por ejemplo, la futura aprobación del reglamento de la IA en la Unión Europea, así como a la implementación de una nueva tecnología o a las principales tendencias detectadas por los profesionales de Threat Intelligence.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">4.1.1. Paso a paso</h4>



<p>El&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>&nbsp;desgrana el proceso de crear y usar los perfiles a través de cinco grandes pasos:</p>



<ol>
<li>Definir el caso de uso de los perfiles: por qué se crean los perfiles; cómo se organiza la compañía; cuáles son los activos a tener en cuenta a la hora de elaborar los perfiles; quiénes deberán desarrollar, revisar y trabajar con los perfiles; qué personas establecerán las expectativas y objetivos de seguridad.</li>



<li>Recopilar toda la información necesaria para elaborar los perfiles: políticas de la compañía,&nbsp;<strong>prioridades en la gestión de riesgos</strong>, recursos, requisitos legales, estándares…</li>



<li>Crear los perfiles actuales y los objetivos, incluyendo la información necesaria para cada uno de los resultados seleccionados. En esta fase es importante considerar los riesgos del estado actual de seguridad para priorizar las medidas a implementar de cara a alcanzar el perfil objetivo.</li>



<li>Analizar las diferencias entre los perfiles y&nbsp;<strong>crear un plan de acción</strong>. Este paso sirve para tomar decisiones eficaces que sirvan para mejorar la gestión de los riesgos teniendo en cuenta la relación coste/beneficio.</li>



<li>Implementación del plan de acción y actualización de los perfiles. El plan de acción ha de permitir a la organización&nbsp;<strong>acometer con éxito las brechas de seguridad</strong>&nbsp;y caminar hacia los resultados recogidos en el perfil objetivo. Mejorar el programa de seguridad de una compañía es un trabajo continuo y de largo recorrido, de ahí que sea necesario actualizar el perfil actual para observar si se están logrando obtener los resultados esperados. Asimismo, el perfil objetivo también ha de actualizarse para&nbsp;<strong>adaptar los objetivos de seguridad a un panorama de amenazas cambiante</strong>&nbsp;y cada vez más complejo. El plan de acción ha de modificarse en función de los cambios introducidos en los perfiles.</li>
</ol>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/cyber_security_bosch_banner-1024x574.png" alt="" class="wp-image-928" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:35px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3 class="wp-block-heading">4.2. Selección de niveles</h3>



<p>Además del núcleo (y sus elementos) y de los perfiles hay otro concepto clave a la hora de usar el&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>: los niveles.</p>



<p>Como ya hemos apuntado a lo largo del artículo, cada compañía es un mundo y sus riesgos de seguridad, recursos y deberes legales son diferentes. Los niveles permiten a las organizaciones evaluar cualitativamente sus prácticas de seguridad, teniendo en cuenta que no todas las compañías deben aspirar a alcanzar el nivel más alto, porque o carecen de recursos o el coste/beneficio no es operativo. Los niveles son:</p>



<ol>
<li>Parcial</li>



<li>Riesgo informado</li>



<li>Repetible</li>



<li>Adaptable</li>
</ol>



<p>Además, los niveles ayudan a las compañías establecer una hoja de ruta para abordar tres grandes áreas de su estrategia de ciberseguridad:</p>



<ul>
<li>Gobernanza del riesgo</li>



<li>Gestión del riesgo</li>



<li>Riesgos de terceros</li>
</ul>



<p>Así, los niveles evidencian los resultados de una organización y sirven, también, para comprender el esfuerzo que ha de llevarse a cabo para subir de nivel en las áreas que venimos de describir.</p>



<p>Además, son de utilidad a la hora de crear y actualizar los perfiles ya que, si se desea alcanzar un determinado nivel, por ejemplo, en la gobernanza del riesgo, el perfil objetivo ha de incluir los resultados necesarios para alcanzar ese nivel.</p>



<p>En este sentido, los niveles son útiles para&nbsp;<strong>acometer la toma de decisiones en materia de ciberseguridad teniendo en cuenta los objetivos de negocio y los recursos disponibles</strong>.</p>



<h3 class="wp-block-heading">4.3. Mejora de la comunicación a nivel interno y externo</h3>



<p>Disponer de flujos de comunicación eficaces es clave en el éxito de las compañías y, en lo que respecta a la ciberseguridad, es de vital importancia. El&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST v2</strong>&nbsp;ha sido diseñado para contribuir a mejorar la comunicación:</p>



<ul>
<li>En el conjunto de la organización. Es fundamental mejorar la comunicación en torno a las expectativas, los recursos y la planificación en materia de ciberseguridad, para que ejecutivos, managers de procesos de negocio y personas encargadas de la implementación de las medidas y las operaciones puedan compartir información de manera fluida y&nbsp;<strong>tomar decisiones eficaces para cumplir con los objetivos empresariales</strong>, salvaguardar los activos y garantizar la continuidad de negocio.</li>



<li>Con las partes interesadas externas. En un contexto como el actual, en el que los&nbsp;<strong>ataques de cadena de suministro</strong>&nbsp;son una de las principales amenazas a las que tienen que hacer frente las compañías, la comunicación con todas las partes que intervienen en la cadena es esencial. El Marco de Ciberseguridad del NIST v2 se puede usar para:
<ul>
<li>Indicar a los proveedores los requisitos de gestión de la ciberseguridad de la compañía.</li>



<li>Informar sobre el estatus de los requisitos de ciberseguridad, por ejemplo, a una entidad regulatoria.</li>



<li>Entender mejor la postura de ciberseguridad de la organización, teniendo en cuenta los riesgos sistémicos a los que se enfrenta.</li>



<li>Identificar las prioridades de ciberseguridad propias del sector económico en el que opera la compañía.</li>



<li><strong>Compartir información sobre las prácticas de ciberseguridad</strong>&nbsp;que se llevan a cabo con posibles clientes y socios comerciales, de cara a clarificar la postura de ciberseguridad de la compañía antes de llegar a un acuerdo.</li>



<li>Establecer modelos de responsabilidad compartida con las compañías que proveen servicios Cloud.</li>
</ul>
</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">4.4. Gestión de los riesgos de ciberseguridad a través de las cadenas de suministro</h3>



<p>Finalmente, el Marco de Ciberseguridad del NIST v2 puede ser usado en la&nbsp;<strong>gestión de los riesgos de seguridad de las cadenas de suministro y la comunicación con terceros</strong>&nbsp;involucrados en ellas.</p>



<p>La relevancia y complejidad de las cadenas de suministro actuales tiene como consecuencia directa que la gestión de los riesgos de la cadena de suministro sea una cuestión crítica para las organizaciones que adquieren, proveen, desarrollan o integran productos y servicios tecnológicos.</p>



<p>Para ello, se puede usar el Marco de Ciberseguridad del NIST v2 de dos formas: solo acometiendo los riesgos de la cadena de suministro a la hora de realizar la función de gobernar, o incluyendo la gestión de estos riesgos en el resto de funciones del framework.</p>



<h4 class="wp-block-heading">4.4.1. Función Gobernar</h4>



<p>La nueva función de gobernar incluye, como ya apuntamos antes, una categoría centrada en la gestión de los riesgos de las cadenas de suministro.</p>



<p>Esta categoría recoge hasta 10 resultados que se pueden alcanzar para mejorar la forma en que se gestionan los riesgos relacionados con las cadenas de suministro. Por ejemplo, establecer un programa y una estrategia de gestión de esta clase de riesgos, llevar a cabo&nbsp;<strong>análisis de los proveedores IT y priorizarlos en función de su nivel de criticidad</strong>&nbsp;o incluir a proveedores y terceros relevantes en los planes de respuesta y recuperación de incidentes.</p>



<h4 class="wp-block-heading">4.4.2. La importancia de la cadena de suministro en el resto de funciones</h4>



<ul>
<li><strong>Identificar</strong>. Es crucial identificar, validar y registrar vulnerabilidades asociadas a los proveedores de productos o servicios IT.</li>



<li><strong>Proteger</strong>. Por ejemplo, a la hora de autenticar a los usuarios, llevando a cabo un registro de logs continuo y que sea monitorizado permanentemente, o integrando prácticas de desarrollo seguro de software en el ciclo de vida del desarrollo de software de los proveedores.</li>



<li><strong>Detectar</strong>. Mediante el monitoreo continuo de la infraestructura IT, teniendo en cuenta también el hardware y software de terceros.</li>



<li><strong>Responder</strong>. Poner en marcha los planes de respuesta si un producto o servicio se ve comprometido.</li>



<li><strong>Recuperar</strong>. Ejecutar las tareas de recuperación del plan de respuesta a incidentes cuando estén implicados productos o servicios comprometidos y proceder a restaurarlos, realizando una verificación de su integridad.</li>
</ul>



<p>En definitiva, el&nbsp;<strong>Marco de Ciberseguridad del NIST</strong>&nbsp;v2 es una herramienta abierta que se adapta a las necesidades, objetivos, especificidades y recursos de cada empresa o institución para ayudarlas a optimizar sus estrategias de seguridad y&nbsp;<strong>gestionar de forma eficaz los riesgos de ciberseguridad</strong>.</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/las-4-claves-del-marco-de-ciberseguridad-del-nist-v2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">925</post-id>	</item>
		<item>
		<title>OWASP SAMM: Evaluar y mejorar la seguridad del software empresarial</title>
		<link>/seguridad-informatica/</link>
					<comments>/seguridad-informatica/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Aug 2023 06:55:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Introducción a la seguridad informática]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[OWASP SAMM es un modelo que ayuda a las empresas a evaluar su postura de seguridad de software y poner en marcha una estrategia para optimizarla El grupo de ransomware Lace Tempest, célebre por usar Cl0p para realizar extorsiones, ha protagonizado uno de los ciberataques más célebres y dañinos de 2023, al explotar una&#160;vulnerabilidad presente &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/seguridad-informatica/"> <span class="screen-reader-text">OWASP SAMM: Evaluar y mejorar la seguridad del software empresarial</span> Leer más &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>OWASP SAMM es un modelo que ayuda a las empresas a evaluar su postura de seguridad de software y poner en marcha una estrategia para optimizarla</p>
</blockquote>



<p>El grupo de ransomware Lace Tempest, célebre por usar Cl0p para realizar extorsiones, ha protagonizado uno de los ciberataques más célebres y dañinos de 2023, al explotar una&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.tarlogic.com/es/blog/cve-2023-34362-vulnerabilidad-moveit-transfer/" target="_blank">vulnerabilidad presente en el software MOVEit Transfer</a>. Esta solución permite realizar transferencias de archivos automatizadas para datos confidenciales y es usada por miles de empresas en todo el mundo. De tal forma que los ciberdelincuentes han logrado atacar a compañías energéticas, fondos de pensiones, aseguradoras o administraciones públicas en Norteamérica y Europa de ámbitos sensibles como la educación o la salud.</p>



<p>Este ataque evidencia la necesidad de que las empresas y las instituciones cuenten con una estrategia de seguridad eficaz para proteger el software empresarial a lo largo de su ciclo de vida</p>



<p>Por eso, la&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://owasp.org/" target="_blank">Fundación OWASP</a>&nbsp;creó en 2009 un modelo de madurez de seguridad del software, conocido por sus siglas en inglés: SAMM. Este modelo permite a las organizaciones analizar sus prácticas de seguridad del software y las ayuda a construir un programa de seguridad para optimizarlas, incrementando, así, el nivel de protección del software empresarial.</p>



<p>A continuación, vamos a diseccionar las claves de&nbsp;<strong>OWASP SAMM</strong>&nbsp;y cómo los servicios de ciberseguridad avanzados pueden ayudar a las empresas a mejorar su postura de seguridad del software, de acuerdo a las funciones, prácticas, actividades y niveles del modelo.</p>



<h2 class="wp-block-heading">1. Qué es OWASP SAMM y cómo se puede usar</h2>



<p><strong>OWASP SAMM es un framework a disposición de todas las empresas y administraciones públicas para evaluar, diseñar e implementar una estrategia de seguridad del software</strong>. El modelo ha sido diseñado de forma abierta, de cara a garantizar que se puede adaptar a cualquier contexto. Así,&nbsp;<strong>OWASP SAMM</strong>&nbsp;no está pensado solo para ser empleado por las compañías que desarrollan software, sino también para aquellas que lo contratan o adquieren.</p>



<p>Además, se trata de una herramienta que se puede usar si la organización ha adoptado el enfoque DevSecOps para securizar el software desde el diseño y a lo largo de todo su ciclo de vida.</p>



<p>A través de SAMM, las empresas pequeñas, medianas y grandes pueden analizar sus actuales prácticas de seguridad, definir un plan de mejora y evaluar su implementación. De ahí que OWASP señale cuatro usos prácticos de SAMM:</p>



<ul>
<li>Evaluar la postura de seguridad del software actual de una organización.</li>



<li>Establecer la estrategia de seguridad de la organización en función de los objetivos que se persiguen.</li>



<li>Diseñar un plan de acción para alcanzar los objetivos, incluyendo las actividades que se deben llevar a cabo.</li>



<li>Asesorar a las organizaciones a la hora de implementar algunas actividades.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">1.1. Puesta en marcha</h2>



<p>Para comenzar a trabajar con SAMM, OWASP recomienda seguir seis pasos básicos:</p>



<ol>
<li><strong>Preparación</strong>. En esta fase se ha de establecer el target, es decir, si se buscar mejorar la seguridad de una aplicación concreta, de un área determinada o de toda la organización. Además, es fundamental identificar a todas las organizaciones terceras involucradas, como los proveedores de software, y asegurarse de que están alineadas con la estrategia de seguridad.</li>



<li><strong>Evaluación</strong>. Se&nbsp;<strong>usa OWASP SAMM para evaluar las prácticas de seguridad actuales</strong>&nbsp;y determinar el nivel de madurez que se busca alcanzar en cada práctica de seguridad del modelo.</li>



<li><strong>Establecimiento de los objetivos</strong>. El tercer paso gira en torno al establecimiento de los objetivos a conseguir. Para ello, la compañía debe fijar las actividades de seguridad que debe llevar a cabo, teniendo en cuenta la coherencia entre ellas y los recursos económicos disponibles, precisando a cuánto asciende el presupuesto destinado a optimizar la estrategia de seguridad del software.</li>



<li><strong>Planificación</strong>. Es fundamental planificar la estrategia para mejorar la postura de seguridad de la organización, incluyendo fases y plazos y distribuyendo las actividades, teniendo en cuenta los recursos disponibles y el esfuerzo que requiere cada actividad.</li>



<li><strong>Implementación</strong>. En la penúltima fase de implementan las actividades en función del calendario elaborado durante la planificación. Es importante tener en cuenta su impacto en los procesos, las personas y las herramientas de la compañía.</li>



<li><strong>Despliegue</strong>. Finalmente, hay que medir la eficacia de las medidas implementadas y su impacto en la organización.</li>
</ol>



<p>¿Han de ejecutarse todas las fases? No, dependerá del uso que se le quiera dar al modelo. Por ejemplo, si solo se emplea&nbsp;<strong>OWASP SAMM</strong>&nbsp;para evaluar la postura de seguridad de la compañía, bastará con implementar los dos primeros pasos.</p>



<h2 class="wp-block-heading">2. Estructura de OWASP SAMM</h2>



<p>Para entender cómo funciona el SAMM y cómo se puede usar de forma práctica para mejorar la seguridad del software empresariales es importante abordar la estructura del modelo, que gira en torno a cinco grandes elementos:</p>



<ol>
<li>Funciones de negocio.</li>



<li>Prácticas de seguridad.</li>



<li>Flujos.</li>



<li>Niveles de madurez.</li>



<li>Actividades.</li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading">2.1. Funciones de negocio y prácticas de seguridad</h2>



<p><strong>OWASP SAMM</strong>&nbsp;se estructura en forma de árbol. El tronco de este árbol lo conforman cinco funciones de negocio:</p>



<ol>
<li><strong>Gobernanza (G)</strong>. Esta función engloba los procesos relacionados con la gestión de las actividades de desarrollo de software, su impacto en la organización y los procesos empresariales.</li>



<li><strong>Diseño (D)</strong>. La segunda función de SAMM presta atención a las actuaciones que se realizan dentro de los proyectos de desarrollo de software, a los requisitos de seguridad y a la arquitectura de las aplicaciones.</li>



<li><strong>Implementación (I)</strong>. Engloba todos los procesos relacionados con la construcción y el despliegue de los componentes de software, prestando especial atención a sus defectos. Las actividades que forman parte de esta función tienen como objetivo distribuir software fiable y con los mínimos defectos.</li>



<li><strong>Verificación (V)</strong>. Gira en torno a la prueba y comprobación del software a lo largo de su ciclo de vida. En este sentido, juegan un papel fundamental las pruebas de seguridad de aplicaciones.</li>



<li><strong>Operaciones (O)</strong>. Las actividades de esta función deben garantizar la confidencialidad, integridad y disponibilidad de los datos durante toda la vida de las aplicaciones.</li>
</ol>



<p>Estas cinco funciones cuentan, cada una de ellas, con tres prácticas de seguridad asociadas. De tal forma que&nbsp;<strong>OWASP SAMM es un modelo conformado por 15 prácticas de seguridad</strong>&nbsp;a tener en cuenta en la securización del software empresarial.</p>



<ul>
<li>Estrategia y métricas (G).</li>



<li>Política y cumplimiento (G).</li>



<li>Formación y orientación (G).</li>



<li>Evaluación de amenazas (D).</li>



<li>Requisitos de seguridad (D).</li>



<li>Arquitectura de seguridad (D).</li>



<li>Construcción segura (I).</li>



<li>Implantación segura (I).</li>



<li>Gestión de fallos (I).</li>



<li>Evaluación de la arquitectura (V).</li>



<li>Pruebas basadas en requisitos (V).</li>



<li>Pruebas de seguridad (V).</li>



<li>Gestión de incidentes (O).</li>



<li>Gestión del entorno (O).</li>



<li>Gestión operativa (O).</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">2.2. Flujos, niveles de madurez y actividades que se deben realizar</h2>



<p>Todas las prácticas de seguridad que venimos de enumerar se dividen, a su vez, en dos flujos que incluyen tres actividades diferentes, en función del nivel de madurez de la organización. Por ejemplo, la práctica de seguridad denominada Implantación segura se divide en dos flujos que contienen tres actividades diferentes, en función del nivel de madurez que busca alcanzar la organización:</p>



<h4 class="wp-block-heading">1. Proceso de implantación</h4>



<ul>
<li><strong>Nivel 1</strong>. Formalizar el proceso de implantación y securizar las herramientas y procesos usados.</li>



<li><strong>Nivel 2</strong>. Automatizar el proceso de implantación en todas sus fases e introducir pruebas de verificación de seguridad.</li>



<li><strong>Nivel 3</strong>. Verificar automáticamente la integridad de todo el software desplegado, sin importar si se ha desarrollado de forma interna o externa.</li>
</ul>



<h4 class="wp-block-heading">2. Gestión de los secretos</h4>



<ul>
<li><strong>Nivel 1</strong>. Poner en marcha medidas de protección básicas, con el objetivo de limitar el acceso a los secretos de producción del software.</li>



<li><strong>Nivel 2</strong>. Inyectar secretos durante el proceso de despliegue desde almacenes reforzados. Así como auditar todos los accesos a ellos.</li>



<li><strong>Nivel 3</strong>. Optimizar el ciclo de vida de los secretos de software, garantizando su uso adecuado.</li>
</ul>



<p>Esta estructura se repite con las otras 14 prácticas de seguridad. De tal forma que&nbsp;<strong>OWASP SAMM propone hasta 90 actividades</strong>&nbsp;que se pueden llevar a cabo para mejorar la postura de seguridad del software de una compañía o administración pública.</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/consejos-ciberseguridad-contra-las-amenazas-de-la-red-1024x683.jpg" alt="" class="wp-image-919" style="width:697px;height:465px" width="697" height="465" srcset="/wp-content/uploads/2023/08/consejos-ciberseguridad-contra-las-amenazas-de-la-red-1024x683.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2023/08/consejos-ciberseguridad-contra-las-amenazas-de-la-red-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2023/08/consejos-ciberseguridad-contra-las-amenazas-de-la-red-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2023/08/consejos-ciberseguridad-contra-las-amenazas-de-la-red-1320x880.jpg 1320w, /wp-content/uploads/2023/08/consejos-ciberseguridad-contra-las-amenazas-de-la-red-600x400.jpg 600w, /wp-content/uploads/2023/08/consejos-ciberseguridad-contra-las-amenazas-de-la-red.jpg 1500w" sizes="(max-width: 697px) 100vw, 697px" /></figure>



<div style="height:29px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h4 class="wp-block-heading">2.2.1. La importancia de los niveles</h4>



<p>¿Quiere decir esto que todas las empresas deben poner en marcha una estrategia para implementar las 90 actividades? No. Por eso&nbsp;<strong>OWASP SAMM</strong>&nbsp;incluye los niveles de madurez. Puesto que no todas las empresas están sometidas al mismo nivel de ciberexposición ni tienen que hacer frente a los mismos riesgos.</p>



<p>Al fin y al cabo, resulta evidente que una multinacional que opera en un sector crítico como las finanzas o la energía y una pyme cuya actividad económica no es crítica para el funcionamiento de la sociedad y el mercado, no disponen de los mismos recursos, pero tampoco están obligadas a cumplir los mismos requisitos normativos, ni tienen necesidades y objetivos de seguridad análogos.</p>



<p>Por ello, OWASP incluyó los niveles de madurez, para ayudar a las empresas, sin importar su tamaño o sector económico, a evaluar sus prácticas de seguridad y trazar estrategias para incrementar el nivel de madurez en aquellas prácticas clave para la organización, en función de los recursos y presupuesto disponibles.</p>



<h2 class="wp-block-heading">3. Cómo evaluar la postura de seguridad y la eficacia de las acciones implementadas</h2>



<p><strong>Las evaluaciones son un elemento fundamental del OWASP SAMM</strong>, puesto que gracias al modelo una organización puede medir la efectividad de sus prácticas de seguridad actuales y fijar una hoja de ruta por fases para mejorar los resultados actuales.</p>



<p>Usar SAMM para realizar evaluaciones es una práctica muy sencilla y se basa en la cumplimentación de una entrevista.</p>



<p>El modelo formula una pregunta para cada una de las 90 actividades que lo conforman. A cada pregunta se puede responder con una de las cuatro respuestas predefinidas. Para facilitar la tarea de respuesta,&nbsp;<strong>OWASP SAMM</strong>&nbsp;incluye una serie de criterios de calidad para cada pregunta.</p>



<p>Por ejemplo, la primera pregunta de la función Gobernanza es «¿Conoce la cantidad de riesgo que está dispuesta a asumir toda la compañía en lo relativo a sus aplicaciones de software?». Los criterios de calidad que se ofrecen como guía son:</p>



<ul>
<li>Es posible conocer el nivel de riesgo que quieren asumir los directivos de la compañía.</li>



<li>La dirección de la empresa examina y aprueba los riesgos de software.</li>



<li>Se pueden identificar las principales amenazas empresariales y técnicas para los activos de la compañía y sus datos.</li>



<li>Los riesgos pueden documentarse y guardarse en un lugar accesible y seguro.</li>
</ul>



<p>Sirviéndose de estos criterios de calidad, la persona que esté cumplimentando la entrevista puede responder:</p>



<ul>
<li>No. Si los criterios no se cumplen en su totalidad.</li>



<li>Sí, se cubren los riesgos generales.</li>



<li>Sí, se cubren los riesgos específicos de la organización.</li>



<li>Sí, se cubren riegos y oportunidades.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">3.1. Transformar respuestas cualitativas en calificaciones cuantitativas</h3>



<p>Para llevar a cabo las evaluaciones y facilitar el diseño de una estrategia de seguridad que mejore la postura de seguridad del software, OWASP pone a disposición de las empresas herramientas en formato Microsoft Excel y Google Spreadsheet. Además, las compañías pueden diseñar sus propias herramientas de evaluación online o hacer uso de SAMMY, una solución creada por Codific.</p>



<p>Estas herramientas facilitan la tarea de transformar las respuestas a las&nbsp;<strong>90 preguntas de OWASP SAMM</strong>&nbsp;en una puntuación que representa el nivel de madurez de una organización en lo relativo a las diferentes prácticas de seguridad, pero también a las funciones de negocio.</p>



<p>Así, la puntuación puede ir del 0 al 3, que representa el máximo nivel de madurez. Como ya señalamos antes, no todas las empresas deben aspirar a alcanzar esta puntuación en cada práctica de seguridad, sino que, debe ir en consonancia con las necesidades, objetivos y recursos empresariales.</p>



<p>Por ello, a partir de la puntuación inicial, las organizaciones pueden fijarse como objetivo alcanzar puntuaciones más elevadas en un futuro, planificando el proceso de optimización de la estrategia de seguridad del software en diferentes fases, de cara a lograr implementar con éxito las actividades contempladas en el modelo.</p>



<p>¿Cómo se comprueba que el programa de seguridad se está implementando de forma idónea y se cumplen los objetivos de cada fase? Volviendo a realizar la&nbsp;<strong>evaluación mediante OWASP SAMM</strong>.</p>



<p><a href="https://www.tarlogic.com/wp-content/uploads/2023/08/seguridad-software-3.webp"></a></p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" decoding="async" src="/wp-content/uploads/2023/08/blog-ciber-1024x576.jpg" alt="" class="wp-image-920" style="object-fit:cover;width:697px;height:474px" width="697" height="474"/></figure>



<div style="height:25px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h2 class="wp-block-heading">4. Servicios de ciberseguridad para proteger el software en todo su ciclo de vida</h2>



<p>Las claves de&nbsp;<strong>OWASP SAMM</strong>&nbsp;que hemos ido desgranando en este artículo ponen en valor la necesidad de que las empresas que deseen fortalecer la seguridad del software empresarial cuenten con servicios de ciberseguridad avanzados en las cinco grandes funciones de negocio y en las 15 prácticas de seguridad que las conforman.</p>



<h3 class="wp-block-heading">4.1. Múltiples servicios para optimizar todas las funciones de negocio</h3>



<ul>
<li><strong>Gobernanza</strong>. El asesoramiento integral en materia de ciberseguridad para gestionar con eficacia las capacidades defensivas, cumplir con los requisitos normativos y formar a los profesionales de una organización para que lleven a cabo buenas prácticas es crucial.</li>



<li><strong>Diseño</strong>. Realizar evaluaciones de amenazas del software propio y de las aplicaciones y componentes de terceros y auditorías de código, así como establecer prácticas y requisitos de seguridad eficaces a la hora de diseñar el software y gestionar los activos tecnológicos.</li>



<li><strong>Implementación</strong>. Monitorear de forma continua el software y los componentes de terceros para detectar vulnerabilidades antes de que sean explotadas por actores hostiles. Son fundamentales tanto el servicio de gestión de vulnerabilidades como la detección de vulnerabilidades emergentes.</li>



<li><strong>Verificación</strong>. Llevar a cabo pruebas de seguridad de aplicaciones (DAST, SAST, SCA, SCS…) de manera permanente para detectar fallos y vulnerabilidades que puedan dar lugar a incidentes de seguridad.</li>



<li><strong>Operaciones</strong>. Las empresas deben disponer de mecanismos de seguridad para detectar incidentes de seguridad, responder y mitigar las actuaciones maliciosas, de cara a garantizar la continuidad de negocio y la protección de los datos.</li>
</ul>



<p>En definitiva,&nbsp;<strong>OWASP SAMM es una metodología abierta</strong>, que se adapta al contexto de cualquier organización y que sirve para evaluar la postura de seguridad del software, así como para diseñar un plan de acción y una hoja de ruta para mejorarla.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/seguridad-informatica/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">1</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
