<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Tienda</title>
	<atom:link href="/tienda/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Tienda online de componentes electrónicos</description>
	<lastBuildDate>Wed, 15 Nov 2023 15:24:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/08/cropped-LOGO-2-1-32x32.png</url>
	<title>Tienda</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">222906673</site>	<item>
		<title>MOUSE GAMER LOGITECH G203 BLUE LIGTHSYNC</title>
		<link>/producto/mouse-gamer-logitech-g203-blue-ligthsync/</link>
					<comments>/producto/mouse-gamer-logitech-g203-blue-ligthsync/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Yohan Sebastian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 18:38:39 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=product#038;p=885</guid>

					<description><![CDATA[Aprovecha al máximo tu tiempo de juego con el mouse G203 Azul para juegos disponible en una variedad de vibrantes colores. Con la tecnología LIGHTSYNC, un sensor para juegos y un diseño clásico de 6 botones, animarás tu acción y tu espacio.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Elige entre animaciones vibrantes y ajustes según el juego y el soporte, o programa tus propios ajustes con unos 16,8 millones de colores a tu disposición.</p>
<p>Te proporciona un seguimiento preciso del cursor y una respuesta rápida. Con una sensibilidad ajustable de 200-8.000 dpi, puedes elegir el valor idóneo para tu estilo de juego. Utiliza el software Logitech G HUB para programar hasta 5 preajustes.</p>
<p>El diseño clásico de seis botones te da confort y confianza para que puedas explorar, lanzar hechizos y jugar como quieras. Utiliza el software Logitech G HUB para asignar a los botones comandos en el juego, controles del sistema o enlaces de teclas con los que simplificar tus acciones.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="aux-row aux-col2 aux-tb-col1 aux-mb-col1">
<div class="aux-col">
<p><strong>Especificaciones físicas:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Altura:</strong> 116,6 mm</li>
<li><strong>Anchura:</strong> 62,15 mm</li>
<li><strong>Profundidad:</strong> 38,2 mm</li>
<li><strong>Peso:</strong> 85 g (sólo mouse)</li>
<li><strong>Longitud del cable: </strong>2,1 m</li>
</ul>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Especificaciones técnicas:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Iluminación</strong>: RGB LIGHTSYNC</li>
<li><strong>6 botones programables</strong></li>
<li><strong>Resolución:</strong> 200 – 8.000 dpi</li>
</ul>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Respuesta:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Formato de datos USB: </strong>16 bits/eje</li>
<li><strong>Velocidad de respuesta USB:</strong>000 Hz (1 ms)</li>
<li><strong>Microprocesador:</strong> ARM de 32 bits</li>
</ul>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/mouse-gamer-logitech-g203-blue-ligthsync/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">885</post-id>	</item>
		<item>
		<title>MOUSE GAMER LOGITECH G203 RGB BLANCO LIGTHSYNC</title>
		<link>/producto/mouse-gamer-logitech-g203-rgb-blanco-ligthsync/</link>
					<comments>/producto/mouse-gamer-logitech-g203-rgb-blanco-ligthsync/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Yohan Sebastian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 18:36:15 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=product#038;p=881</guid>

					<description><![CDATA[Aprovecha al máximo tu tiempo de juego con el mouse G203 para juegos. Con la tecnología LIGHTSYNC, un sensor para juegos y un diseño clásico de 6 botones, animarás tu acción y tu espacio.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Elige entre animaciones vibrantes y ajustes según el juego y el soporte, o programa tus propios ajustes con unos 16,8 millones de colores a tu disposición.</p>
<p>Te proporciona un seguimiento preciso del cursor y una respuesta rápida. Con una sensibilidad ajustable de 200-8.000 dpi, puedes elegir el valor idóneo para tu estilo de juego. Utiliza el software Logitech G HUB para programar hasta 5 preajustes.</p>
<p>El diseño clásico de seis botones te da confort y confianza para que puedas explorar, lanzar hechizos y jugar como quieras. Utiliza el software Logitech G HUB para asignar a los botones comandos en el juego, controles del sistema o enlaces de teclas con los que simplificar tus acciones.</p>
<p>Los botones izquierdo y derecho primarios tienen el exclusivo sistema de tensión de botones con resortes metálicos Logitech G, que ofrece una actuación precisa de los botones y una experiencia uniforme constante.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="aux-row aux-col3 aux-tb-col2 aux-mb-col1">
<div class="aux-col">
<p><strong>Especificaciones físicas:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Altura:</strong> 116,6 mm.</li>
<li><strong>Anchura:</strong> 62,15 mm.</li>
<li><strong>Profundidad:</strong> 38,2 mm.</li>
<li><strong>Peso:</strong> 85 g (sólo mouse).</li>
<li><strong>Longitud del cable:</strong> 2,1 m.</li>
</ul>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Especificaciones técnicas:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Iluminación RGB LIGHTSYNC.</strong></li>
<li><strong>6 botones programables.</strong></li>
<li><strong>Resolución:</strong> 200 – 8.000 dpi.</li>
<li><strong>Formato de datos USB:</strong> 16 bits/eje.</li>
<li><strong>Velocidad de respuesta USB:</strong> 1.000 Hz (1 ms).</li>
<li><strong>Microprocesador:</strong> ARM de 32 bits.</li>
</ul>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/mouse-gamer-logitech-g203-rgb-blanco-ligthsync/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">881</post-id>	</item>
		<item>
		<title>MOUSE LOGITECH G502 LIGTHSPEED INALÁMBRICO GAMING</title>
		<link>/producto/mouse-logitech-g502-ligthspeed-inalambrico-gaming/</link>
					<comments>/producto/mouse-logitech-g502-ligthspeed-inalambrico-gaming/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Yohan Sebastian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 18:33:34 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=product#038;p=876</guid>

					<description><![CDATA[El mouse G502 es todo un icono que ha ocupado las primeras posiciones de las listas generación tras generación. Y es el mouse que eligen quienes juegan en serio.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Ahora, el mouse G502 se une a las filas de los mouse inalámbricos para juegos más avanzados del mundo con el lanzamiento de G502 LIGHTSPEED. LIGHTSPEED es una tecnología ultrarrápida y confiable con desempeño probado en competencia por profesionales de eSports. G502 LIGHTSPEED posee además el sensor de próxima generación HERO 25K y es compatible con POWERPLAY. Junto con esta novedosa tecnología avanzada, G502 LIGHTSPEED mantiene esa forma apreciada por todos y logra una reducción de peso de 7 gramos.</p>
<p>G502 LIGHTSPEED se diseñó para ser el mouse G502 para juegos más avanzado jamás fabricado. Mantiene las mismas señas de identidad y características del original, pero se rediseñó completamente para incorporar nuestras innovaciones más recientes. La estructura interna presenta el mismo diseño de pared fina y el mismo endoesqueleto avanzado que el mouse inalámbrico PRO para ofrecer una reducción de peso de 7 gramos. Y las mismas tecnologías inalámbricas líderes en la industria: LIGHTSPEED, HERO 25K y POWERPLAY.</p>
<p>El sensor para juegos de próxima generación HERO 25K puede lograr una velocidad de seguimiento superior a 400 ips en toda la gama de 25.600 dpi y hasta diez veces la eficiencia energética de las generaciones anteriores. El resultado es nuestro sensor para juegos de mayor desempeño y respuesta hasta la fecha, que permite además la reducción de peso gracias a una relación de tamaño de batería y desempeño supereficiente.</p>
<p>Juega a la máxima velocidad y sin límites con LIGHTSPEED. Carga continuamente tu G502 mientras está en reposo y en juego con la solución de carga inalámbrica POWERPLAY. No vuelvas a preocuparte por la duración de la batería. Simplemente, el mouse se mantiene cargado.</p>
<p>La tecnología RGB LIGHTSYNC de espectro completo y totalmente personalizable reacciona de manera inteligente a la acción del juego, el audio o el color de la pantalla. Configura todos tus dispositivos y accesorios RGB Logitech G para sincronizarlos juntos. Elige entre ~16,8 millones de colores para configurar la iluminación a tono con tu entorno y tu equipo. Crea tus propias animaciones RGB. Tú eliges. Tienes en tus manos el control de RGB, y mucho más, mediante el software gratuito Logitech G HUB.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="aux-row aux-col3 aux-tb-col2 aux-mb-col1">
<div class="aux-col">
<p><strong>Especificaciones físicas:</strong></p>
<ul>
<li>Altura: 132 mm</li>
<li>Anchura: 75 mm</li>
<li>Profundidad: 40 mm</li>
<li>Peso: 114 g, sólo mouse</li>
<li>Pesas adicionales opcionales: hasta 16 g</li>
</ul>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Seguimiento:</strong></p>
<ul>
<li>Sensor: HERO<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/14.0.0/72x72/2122.png" alt="™" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> 25k</li>
<li>Resolución: 100 – 25.600 dpi</li>
<li>Sin suavizado/aceleración/filtros</li>
<li>Aceleración máx.: &gt;40 G</li>
<li>Velocidad máx.: &gt;400 IPS</li>
</ul>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Respuesta:</strong></p>
<ul>
<li>Formato de datos USB: 16 bits/eje</li>
<li>Velocidad de respuesta USB: 1.000 Hz (1 ms)</li>
<li>Velocidad de respuesta inalámbrica: 1.000 Hz (1 ms)</li>
<li>Tecnología inalámbrica: Tecnología inalámbrica LIGHTSPEED</li>
<li>Microprocesador: ARM de 32 bits</li>
</ul>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/mouse-logitech-g502-ligthspeed-inalambrico-gaming/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">876</post-id>	</item>
		<item>
		<title>TECLADO REDRAGON KUMARA RGB MECANICO K552RGB-1</title>
		<link>/producto/teclado-redragon-kumara-rgb-mecanico-k552rgb-1-249-000/</link>
					<comments>/producto/teclado-redragon-kumara-rgb-mecanico-k552rgb-1-249-000/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Yohan Sebastian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 18:15:00 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=product#038;p=870</guid>

					<description><![CDATA[Redragon K552 KUMARA RED LED Teclado mecánico para juegos retroiluminado Diseño compacto de 87 teclas que ahorra espacio, libera espacio de trabajo en su escritorio sin sacrificar el rendimiento.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Un best-seller aclamado, y con razón. El Kumara es un teclado mecánico TKL (sin pad numérico); compacto, pero ampliamente funcional. Y fuerte muy fuerte, gracias a que su estructura está reforzada con acero. Es virtualmente irrompible y tiene una durabilidad extraordinaria.</p>
<p>Todos sus componentes están diseñados para soportar las exigencias del juego competitivo de alta intensidad. Está preparado para resistir, además, derrames y salpicaduras, gracias a su sistema de drenando y sus switches tipo box.</p>
<p>La doble inyección es un sistema de construcción de teclas a partir de dos bloques independientes que encastran a la perfección. Las teclas así construidas son más robustas y no se borronean ni se desgastan con el uso.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="aux-row aux-col3 aux-tb-col2 aux-mb-col1">
<div class="aux-col"><strong>Tipo de teclado</strong>: mecánico.</div>
<div class="aux-col"><strong>Tipo de switches:</strong> Redragon Red (táctil con clic audible, 50 g de fuerza de actuación).</div>
<div class="aux-col"><strong>Teclas multimedia:</strong> Sí, a través de tecla FN.</div>
<div class="aux-col"><strong>Teclas macro dedicadas</strong>: No.</div>
<div class="aux-col"><strong>Bloqueo de tecla windows</strong>: Sí.</div>
<div class="aux-col"><strong>Tamaño:</strong> tenkeyless (sin pad numérico).</div>
<div class="aux-col"><strong>Reposamuñecas: </strong>No.</div>
<div class="aux-col"><strong>Retroiluminado: </strong>sí. Iluminación RGB Chroma para versión RGB; iluminación roja para versión single color.</div>
<div class="aux-col"><strong>Cable: </strong>Goma, reforzado. Soporta 12 kg y 10000 flexiones. USB enchapado en oro y filtro anti interferencias.</div>
<div class="aux-col"><strong>Matriz</strong>: 100% anti-ghosting con full key rollover.</div>
<div class="aux-col"><strong>Construcción: </strong>Plástico ABS reforzado y placa de acero.</div>
<div class="aux-col"><strong>Anti salpicaduras</strong>: Sí.</div>
<div class="aux-col"><strong>Distribución</strong>: Español (Latinoamérica).</div>
<div class="aux-col"><strong>Peso: </strong>1,06 kg.</div>
<div class="aux-col"><strong>Dimensiones: </strong>37,5 x 15,5 x 4,3 cm.</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/teclado-redragon-kumara-rgb-mecanico-k552rgb-1-249-000/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">870</post-id>	</item>
		<item>
		<title>TECLADO REDRAGON KUMARA K552W-RGB BLANCO SP-RED</title>
		<link>/producto/teclado-redragon-kumara-k552w-rgb-blanco-sp-red/</link>
					<comments>/producto/teclado-redragon-kumara-k552w-rgb-blanco-sp-red/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Yohan Sebastian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 18:10:48 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=product#038;p=865</guid>

					<description><![CDATA[Los teclados Redragon siempre vienen equipados por fuera y por dentro, en este caso, el interior del Kumara White posee switches Redragon Red o Blue, con lo que se adaptara a tu preferencia al jugar.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La iluminación del Kumara White consta de teclas retroiluminadas configurables para el gusto y comodidad del usuario, logrando un resultado óptimo basado en sus necesidades.</p>
<p>Como su nombre lo dice, esta tecla añade funcionalidad al teclado, evitando tocar accidentalmente la tecla que cierre nuestro juego mientras nos encontramos en el punto clave de la partida.</p>
<p>La inclusión de la tecla FN admite el uso de atajos multimedia que aportan al confort del usuario en todo momento.</p>
<p>La carencia de teclado numérico convierte al Kumara White en un teclado compacto, ideal para espacios reducidos o sencillamente porque no le damos uso.</p>
<p>La construcción del teclado está realizada sobre ABS reforzado y placa de acero, combinado con teclas moldeadas por inyección láser de doble disparo y posteriormente grabadas, generan un producto durable y de excelente calidad, ideal para uso intensivo.</p>
<p>Su cable de 1.8 metros resiste hasta 12kg de carga continua y hasta 10.000 flexiones bruscas.</p>
<p>Su estructura real antisalpicaduras protege al usuario de derrames accidentales sobre nuestro periférico, drenando el líquido por la parte posterior de la base del teclado.</p>
<p>Por último, pero no menos importante: todos los teclados Redragon poseen bases antideslizantes que aseguran la rigidez del periférico en el lugar que hayamos decidido colocarlo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li><strong>Tipo Teclado:</strong> Mecánicos</li>
<li><strong>Tipo Switch:</strong> Redragon Red</li>
<li><strong>Teclas Multimedia: </strong>Si, a tráves de tecla FN</li>
<li><strong>Teclas Macro Dedicadas:</strong> No</li>
<li><strong>Bloqueo Tecla Windows:</strong> Si</li>
<li><strong>Tamaño teclado:</strong> Tenkeyless (sin pad númerico)</li>
<li><strong>Reposa Muñecas:</strong> No</li>
<li><strong>Retroiluminado:</strong> Si, RGB Chroma</li>
<li><strong>Cable:</strong> Goma, reforzado. Soporta 12kg y 10000 flexiones. USB enchapado en oro y filtro anti interferencias</li>
<li><strong>Matriz:</strong> 100% Anti-Ghosting con Full Key Rollover</li>
<li><strong>Construcción:</strong> Plástico ABS reforzado y placa de acero</li>
<li><strong>Anti salpicaduras:</strong> Si</li>
<li><strong>Distribución:</strong> Español Latinoamerica</li>
<li><strong>Peso:</strong>06 kg</li>
<li><strong>Dimensiones:</strong>5×15.5×4.3 cm</li>
<li><strong>Extras: </strong>Teclas moldeadas por inyección doble disparo y grabadas con láser., keypicker</li>
<li><strong>Software:</strong> Si</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/teclado-redragon-kumara-k552w-rgb-blanco-sp-red/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">865</post-id>	</item>
		<item>
		<title>TECLADO GAMER LOGITECH G915 RGB MCANICO INALAMBRICO</title>
		<link>/producto/teclado-gamer-logitech-g915-rgb-mcanico-inalambrico/</link>
					<comments>/producto/teclado-gamer-logitech-g915-rgb-mcanico-inalambrico/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Yohan Sebastian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 18:06:31 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=product#038;p=860</guid>

					<description><![CDATA[Un avance en diseño e ingeniería, el G915 incorpora tecnología LIGHTSPEED inalámbrica de calidad profesional, RGB LIGHTSYNC avanzada y nuevos interruptores mecánicos de alto desempeño y perfil bajo]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Construido meticulosamente con materiales de primera calidad, el G915 tiene un sofisticado diseño de incomparable belleza, resistencia y desempeño. Descubre el G915 LIGHTSPEED y juega en la siguiente dimensión.</p>
<p>El G915 dispone de tecnología inalámbrica LIGHTSPEED de calidad profesional con una vertiginosa rapidez de 1 ms. Es la tecnología en la que confían profesionales de eSports de todo el mundo para sus torneos. El G915 también funciona perfectamente conectado mediante USB, lo que permite la carga y el uso simultáneos.</p>
<p>El G915 es el primero de nuestros teclados en incorporar los nuevos interruptores mecánicos GL de perfil bajo y alto desempeño, que proporcionan toda la velocidad, precisión y desempeño de los interruptores tradicionales, con la mitad de la altura. Nuestros interruptores GL se someten a pruebas rigurosas para garantizar los estrictos requisitos de resistencia, capacidad de respuesta y precisión. Tres tipos de interruptor disponibles:</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>GL Click perceptible</strong> – Click audible y respuesta táctil<br />
<strong>GL Táctil</strong> – Con una suave protuberancia para sensación táctil.<br />
<strong>GL Lineal</strong> – Pulsación totalmente fluida.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Disfruta de horas de juego ininterrumpido con una sola carga. El indicador luminoso de la batería en el teclado y en Logitech G HUB te notifican cuando sólo queda un 15% de carga. La batería se recarga completamente en sólo tres horas. Sigue jugando mientras el teclado se carga a través de micro USB.</p>
<p>Usa tecnología inalámbrica LIGHTSPEED para disponer de una superrápida velocidad de respuesta de 1 ms o activa otro dispositivo simplemente presionando un botón mediante conectividad <em>Bluetooth</em>. Alterna rápida y fácilmente entre tecnología inalámbrica LIGHTSPEED de alto desempeño a través del receptor USB y <em>Bluetooth</em>.</p>
<p>Los controles multimedia integrados están siempre a tu alcance. Los controles específicos agilizan el ajuste del volumen, la reproducción/pausa, el salto de música o videos, y el silenciamiento de audio.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="aux-row aux-col3 aux-tb-col2 aux-mb-col1">
<div class="aux-col">
<p><strong>Especificaciones físicas:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Longitud: </strong>475 mm.</li>
<li><strong>Anchura: </strong>150 mm.</li>
<li><strong>Altura: </strong>22 mm.</li>
<li><strong>Peso (sin cable):</strong> 1025 g.</li>
<li><strong>Longitud de cable de PC</strong>: 1,8 m</li>
</ul>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Especificaciones técnicas:</strong></p>
<p><strong>Interruptores GL de perfil bajo:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Distancia real: </strong>1,5 mm.</li>
<li><strong>Fuerza de actuación: </strong>50 g.</li>
<li><strong>Recorrido total: </strong>2,7 mm.</li>
</ul>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Duración de las baterías:</strong></p>
<ul>
<li><strong>30 horas (brillo 100%).</strong></li>
</ul>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Memoria integrada:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Dos perfiles de iluminación.</strong></li>
<li><strong>Tres perfiles de macros de teclas G.</strong></li>
</ul>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Otras características:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Tecnología inalámbrica LIGHTSPEED</strong></li>
<li><strong>Bluetooth</strong></li>
<li><strong>RGB LIGHTSYNC, iluminación por tecla</strong></li>
<li><strong>Cinco teclas G específicas</strong></li>
<li><strong>Control multimedia específico y rueda de volumen sin bordes</strong></li>
</ul>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/teclado-gamer-logitech-g915-rgb-mcanico-inalambrico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">860</post-id>	</item>
		<item>
		<title>TECLADO GAMER LOGITECH G213 RGB</title>
		<link>/producto/teclado-gamer-logitech-g213-rgb/</link>
					<comments>/producto/teclado-gamer-logitech-g213-rgb/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Yohan Sebastian]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 01:53:09 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=product#038;p=854</guid>

					<description><![CDATA[El teclado G213 para juegos está dotado de teclas Logitech G Mech-Dome ajustadas especialmente para ofrecer una respuesta táctil superior y un perfil de desempeño global similar al de un teclado mecánico.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Las teclas Mech-Dome tienen una altura estándar, ofrecen un recorrido total de 4 mm, una fuerza de actuación de 50 g y un funcionamiento silencioso.</p>
<p>G213 tiene cinco zonas de iluminación individuales, cada una de ellas personalizable en una paleta de aproximadamente 16,8 millones de colores y distintos niveles de brillo, a juego con tu estilo personal, el sistema o el entorno. La tecnología LIGHTSYNC proporciona iluminación de próxima generación que sincroniza la iluminación y los perfiles del juego con tu contenido. Personalízalo todo de forma rápida y sencilla con Logitech G HUB.</p>
<p>La membrana y el armazón de teclas de G213 se diseñaron teniendo en cuenta la realidad de uso, por eso ofrece resistencia a salpicaduras probada con hasta 60 ml de líquido. El resultado es un teclado listo para afrontar los avatares del juego diario.</p>
<p>El ajuste de ángulo en dos niveles te permite colocar el teclado tal y como quieres, mientras el reposamanos integrado alivia la incomodidad o la fatiga, para que puedas seguir jugando confortablemente ronda tras ronda.</p>
<p>Los controles multimedia de G213 permiten reproducir, poner en pausa y silenciar música y videos al instante. Ajusta el volumen o salta a la siguiente canción con sólo pulsar un botón.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Especificaciones físicas</strong></p>
<ul>
<li><strong>Altura:</strong> 218 mm.</li>
<li><strong>Anchura:</strong> 452 mm.</li>
<li><strong>Profundidad:</strong> 33 mm.</li>
<li><strong>Peso</strong>: 1000 g.</li>
<li><strong>Tipo de conexión:</strong> USB 2.0.</li>
<li><strong>Protocolo USB:</strong> USB 2.0.</li>
<li><strong>Velocidad USB:</strong> Máxima.</li>
<li><strong>Indicadores luminosos (LED): </strong>Sí.</li>
<li><strong>Retroiluminación:</strong> RGB (5 zonas).</li>
<li><strong>Longitud de cable (alimentación/carga): </strong>1,8 m.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/teclado-gamer-logitech-g213-rgb/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">854</post-id>	</item>
		<item>
		<title>TECLADO GAMER TRUST GXT 865 RGB MECANICO</title>
		<link>/producto/teclado-gamer-trust-gxt-865-rgb-mecanico/</link>
					<comments>/producto/teclado-gamer-trust-gxt-865-rgb-mecanico/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Aug 2023 01:41:48 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=product#038;p=850</guid>

					<description><![CDATA[Teclado mecánico para juegos con interruptores de respuesta rápida, 7 modos de colores y función de modo de juego.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="info">
<p>El largo camino a la victoria es más fácil con los interruptores GXT-RED  mecánicos Linear de respuesta rápida, que tienen una duración de hasta 50 millones de pulsaciones. La tasa de sondeo de hasta 1000 Hz y un tiempo de respuesta de hasta 1 ms te darán la velocidad de un profesional.</p>
<p>La tecnología N-key Rollover contra el efecto fantasma te ofrece la precisión de un verdadero atleta del gaming. Se acabó perder partidas por culpa de un mal tiro. Ahora podrás trabajar incansablemente para subir en la clasificación sin perder exactitud.</p>
<p>El teclado Asta incorpora 7 modos de color en ondas de arcoíris con brillo ajustable. Esto lo convierte en el componente preferido del equipo para intensas sesiones de gaming.</p>
</div>
<p>El Asta ha sido forjado para combinar estilo con comodidad. Sus 11 teclas de acceso directo a funciones multimedia permiten ajustar el volumen, iniciar una búsqueda o abrir la aplicación de correo electrónico tan solo pulsando una tecla. El teclado también tiene un canal para cables para racionalizar la gestión de cables, así como pies de goma antideslizantes para darte la estabilidad que necesitas para potenciar tus habilidades en el camino hasta la cima.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="aux-row aux-col3 aux-tb-col2 aux-mb-col1">
<div class="aux-col"><strong>Tecnología clave mecánica.</strong></div>
<div class="aux-col"><strong>Altura del producto principal (en mm):</strong> 444 mm.[/aux_col&nbsp;</p>
<div class="aux-col"></div>
<p><strong>Ancho del producto principal (en mm):</strong> 133 mm.</div>
<div class="aux-col"><strong>Peso total:</strong> 1152 g.</div>
<div class="aux-col"><strong>Tipo de conexión cableada</strong>.</div>
<div class="aux-col"><strong>Longitud del cable:</strong> 180 cm.</div>
<div class="aux-col"><strong>USB versión 2.0</strong>.</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/teclado-gamer-trust-gxt-865-rgb-mecanico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">850</post-id>	</item>
		<item>
		<title>CAJA ATX XPG INVADER VIDRIO TEMPLADO ARGB</title>
		<link>/producto/money-plant/</link>
					<comments>/producto/money-plant/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 13:25:49 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/producto/money-plant/</guid>

					<description><![CDATA[<div>El XPG INVADER es un a caja  de torre elegante y versátil que tiene un diseño sin herramientas, un diseño de alto flujo de aire y una luz descendente RGB frontal que se puede personalizar con el controlador combinado XPG Prime  ARGB.</div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Un panel frontal de aluminio cepillado y un panel lateral de vidrio templado llamarán la atención. Los doce modos de iluminación preestablecidos, incluido uno que se sincroniza con la música, sin duda también impresionarán.</p>
<p>Con un panel frontal sin herramientas y un panel lateral magnético y un filtro de polvo, la instalación y el mantenimiento son fáciles y sin esfuerzo.</p>
<p class="p_aos aos-init aos-animate" data-aos="fade" data-aos-delay="300" data-aos-duration="400">El diseño modular admite hasta dos radiadores, un radiador de 360 ​​mm en la parte delantera y 240 mm en la parte superior, así como varios tipos de placas base.</p>
<div class="aux-col"><strong>Dimensión (H * W * D)</strong>:  470 * 206 * 482 mm (18,74 * 8,11 * 18,97 pulgadas).</div>
<div class="aux-col"><strong>Color: </strong>Exterior e interior: negro / blanco.</div>
<div class="aux-col"><strong>Material:</strong> SPCC.</div>
<div></div>
<div>
<div class="aux-col"><strong>Panel lateral: </strong>Vidrio templado de 4 mm * 1 (lado izquierdo).</div>
<div class="aux-col"><strong>Factor de forma:</strong> Mini-ITX, Micro-ATX, ATX.</div>
<div class="aux-col"><strong>Bandeja HDD / HDD de 3,5 «</strong>: 2.</div>
<div class="aux-col"><strong>Puerto de E / S</strong> : USB 3.0 * 2, Audio * 1, Audio HD (Mic y SW) * 1, Control LED * 1.</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Ventilador incluido:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Frente: </strong>Ventilador de 1 x 120 mm (1200 rpm).</li>
<li><strong>Posterior: </strong>Ventilador de 1 x 120 mm (1200 rpm).</li>
</ul>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Soporte del ventilador:</strong></p>
<ul>
<li><strong>Frente</strong> 3 * 120 mm, 2 * 140 mm.</li>
<li><strong>Parte superior</strong> 2 * 120 mm.</li>
<li><strong>Posterior: </strong>1 * 120 mm.</li>
<li><strong>Fondo:</strong> 1 * 120 mm.</li>
<li><strong>Lado derecho:</strong> 2 * 120 mm.</li>
</ul>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/money-plant/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">87</post-id>	</item>
		<item>
		<title>CAJA ATX XPG BATTLECRUISER VIDRIO TEMPLADO + 4 FAN ARGB</title>
		<link>/producto/aluminum-plant/</link>
					<comments>/producto/aluminum-plant/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 13:24:06 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/producto/aluminum-plant/</guid>

					<description><![CDATA[Pensado para los jugadores exigentes, el XPG BATTLECRUISER ofrece estilo, estabilidad, funcionalidad y una capacidad de actualización sencilla.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Fabricado con metal resistente y cristal templado en cuatro lados, el XPG BATTLECRUISER es un superchasis de media torre de aspecto épico. Mejorado con cuatro ventiladores ARGB preinstalados con 13 modos de iluminación, incluyendo el modo Music Sync.</p>
<p>Un panel frontal magnético y un filtro de polvo permite instalarlo en un abrir y cerrar de ojos. El panel lateral y el panel superior también son fáciles de montar, y sin necesidad de herramientas.</p>
<p>Disfruta de las increíbles capacidades de refrigeración del XPG BATTLECRUISER, que incluyen un diseño de gran flujo de aire, cuatro ventiladores ARGB de 120 mm y, además, soporte para varios radiadores (hasta 360 mm) y un refrigerador para CPU (hasta 170 mm).</p>
<p>El diseño interior está concebido pensando en las actualizaciones futuras. Admite una variedad de placas base (hasta 300 mm/E-ATX), tarjetas gráficas (hasta 400 mm), GPU duales verticalmente y ventiladores adicionales (hasta tres ventiladores de 120 mm y un radiador de 360 mm en la parte frontal superior y en la parte superior).</p>
<p>XPG BATTLECRUISER permite distintas configuraciones de almacenamiento para unidades de disco duro o de estado sólido (hasta tres de 3,5” o seis de 2,5”).</p>
<p>Una combinación versátil de puertos de E/S, incluyendo USB Tipo C y Tipo A, hace su vida más fácil. Además, un botón exclusivo de encendido/apagado con la forma de un botón de reproducción inicia el juego.</p>
<div class="aux-col">
<p><strong>Dimensiones (AL x AN x FO)</strong>: 485 x 225 x 506 mm (19,09 x 8,85 x 19,92 pulgadas).[/aux_col</p>
<div class="aux-col"></div>
<p><strong>Color Exterior e interior:</strong> Blanco / negro.</p>
</div>
<div class="aux-col"><strong>Paneles laterales:</strong>  Cristal templado de 4 mm x4.</div>
<div class="aux-col"><strong>Factor de forma:</strong> Mini-ITX, Micro-ATX, ATX, E-ATX.</div>
<div class="aux-col"><strong>Bandeja para unidades de disco duro o de estado sólido de 3,5”</strong>: 2+1.</div>
<div class="aux-col"><strong>Bandeja para unidades de disco duro o de estado sólido de 2,5”:</strong> 5+1 (combinada 3,5”/2,5”).</div>
<div class="aux-col"><strong>Puerto de E/S: </strong>Tipo C Gen.1 x1, USB 3.0 x2, Audio HD (micrófono y SW) x1, control LED x1.</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/aluminum-plant/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">86</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
