<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>FUENTES</title>
	<atom:link href="/categoria-producto/fuentes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Tienda online de componentes electrónicos</description>
	<lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2023 01:09:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/08/cropped-LOGO-2-1-32x32.png</url>
	<title>FUENTES</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">222906673</site>	<item>
		<title>FUENTE MODULAR 750W XPG CORE REACTOR 80P GOLD</title>
		<link>/producto/rattle-snake-tail/</link>
					<comments>/producto/rattle-snake-tail/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 12:23:25 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/producto/rattle-snake-tail/</guid>

					<description><![CDATA[XPG CORE REACTOR es una fuente de alimentación modular 80 Plus Gold equipada con condensadores 100% japoneses. Combinada con la topología resonante Line Level Control (LLC), es eficientemente energética, fiable y permite realizar el montaje de una forma ordenada]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La fuente de alimentación modular XPG CORE REACTOR supera los estándares de certificación LAMBDA-A y ETA-A de Cybenetics, lo que satisface las exigentes necesidades de los jugadores en lo que respecta a la eficiencia de transferencia de potencia y funcionamiento silencioso.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="aux-row aux-col3 aux-tb-col2 aux-mb-col1">
<div class="aux-col"><strong>Dimensiones (AN x LA x Al):</strong> 150 x 140 x 86 mm.</div>
<div class="aux-col"><strong>Clasificación:</strong> 80 PLUS GOLD.</div>
<div class="aux-col"><strong>Versión:</strong> ATX 1.42.</div>
<div class="aux-col"><strong>Protecciones: </strong>OCP / OVP / UVP / OPP / SCP / OTP / NLO / SIP.</div>
<div class="aux-col"><strong>Certificación: </strong>CB / TUV / cTUVus / CCC / CE / FCC(IC) / BSMI / RCM / KC / NOM.</div>
<div class="aux-col"><strong>PFC:</strong> 0,99.</div>
<div class="aux-col"><strong>Voltaje de entrada: </strong>100 V-240 V.</div>
<div class="aux-col"><strong>Corriente de entrada: </strong>10 A-5 A.</div>
<div class="aux-col"><strong>Frecuencia de entrada:</strong> 47 Hz-63 Hz.</div>
<div class="aux-col"><strong>Temperatura de funcionamiento:</strong> 50 °C.</div>
<div class="aux-col"><strong>Tamaño del ventilador: </strong>12 cm.</div>
<div class="aux-col"><strong>Rodamiento del ventilador:</strong> FDB.</div>
<div class="aux-col"><strong>Velocidad del ventilador:</strong> 2400.</div>
<div class="aux-col"><strong>Nivel de ruido al 20%: </strong>11,2dB(A).</div>
<div class="aux-col"><strong>Nivel de ruido al 50% 750 W</strong>: 11,3 dB(A) / 750 W.</div>
<div class="aux-col"><strong>Nivel de ruido al 100% 750 W:</strong> 24,7 dB(A) / 750 W .</div>
<div class="aux-col"><strong>MTBF:</strong> 100K horas a plena carga.</div>
<div class="aux-col"><strong>Conector ATX de 24 contactos:</strong> 1.</div>
<div class="aux-col"><strong>Conector EPS de 8 (4+4) contactos:</strong> 750 W : 2.</div>
<div class="aux-col"><strong>Conector SATA: </strong>12.</div>
<div class="aux-col"><strong>Conector periférico de 4 contactos: </strong>4.</div>
<div class="aux-col"><strong>Conector PCI-E de 6+2 contactos: </strong>750 W : 6.</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/rattle-snake-tail/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">82</post-id>	</item>
		<item>
		<title>FUENTE 850W SFX COOLER MASTER MWE 80 P GOLD</title>
		<link>/producto/star-cactus/</link>
					<comments>/producto/star-cactus/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[oyshopadmin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 12:20:04 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/producto/star-cactus/</guid>

					<description><![CDATA[<div class="woocommerce-product-details__short-description">

El V SFX Gold es el debut de Cooler Master en las unidades de fuente de alimentación SFX.

</div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Después de mucha demanda, finalmente hemos producido una fuente de alimentación hecha específicamente para satisfacer las necesidades de los constructores de sistemas mini-ITX. Esta unidad ofrece un rendimiento superior en niveles de 550, 650, 750 y 850 vatios. Ofrece una calificación de eficiencia 80 PLUS Gold, cableado completamente modular, un ventilador FDB de 92 mm, cables PCIe de alta eficiencia 16AWG, condensadores 100% japoneses y una garantía de 10 años. Y con el soporte de SFX a ATX incluido, esta unidad es compatible con carcasas que van desde mini-ITX hasta sistemas E-ATX.</p>
<p>El V SFX Gold ofrece el rendimiento de alta calidad que espera de la serie V en un factor de forma compatible con mini-ITX. A medida que ha aumentado la demanda de sistemas más pequeños, la gente ha luchado por encontrar unidades de suministro de energía de marcas y series en las que confían en la categoría SFX. Aunque no llegó tan pronto como lo planeamos originalmente, Cooler Master se complace en poder finalmente proporcionar una fuente de alimentación confiable y de alta calidad que es compatible con carcasas más pequeñas y sus componentes acompañantes. Una reducción de tamaño nunca debería significar una reducción de la calidad y con el V SFX Gold, no es así. Hazlo mini. Haz lo tuyo.</p>
<p>La eficiencia de su fuente de alimentación es importante porque afecta directamente el rendimiento de su sistema y su factura de energía. La calificación de eficiencia no refleja la calidad o confiabilidad de una fuente de alimentación. Solo refleja la capacidad de la unidad para mover energía desde la pared a sus componentes. Cuanto mayor sea la eficiencia de una fuente de alimentación, menor será la cantidad total de energía que necesita para alimentar su sistema. La serie V SFX Gold tiene una calificación de eficiencia 80 PLUS Gold, lo que significa que tiene una eficiencia típica garantizada del 90%.</p>
<p>Aunque el V SFX Gold se hizo para compilaciones mini-ITX, en realidad también se puede usar para cualquier carcasa ATX. Con el soporte de SFX a ATX incluido, puede convertir instantáneamente esta unidad de SFX a ATX PSU. Eso hace que este producto sea la primera unidad de fuente de alimentación de Cooler Master que se puede utilizar para alimentar sistemas que van desde tan pequeños como mini-ITX hasta placas base E-ATX. El lema de Cooler Master es «Hazlo tuyo» y con la compatibilidad casi universal de la carcasa del V SFX Gold, puedes usar esta fuente de alimentación para construir casi cualquier sistema que desees.</p>
<p>Dos de los principales beneficios de una construcción mini-ITX son los requisitos de tamaño reducido y la reducción del ruido. La principal causa de ruido en una fuente de alimentación suele ser el ventilador. El V SFX Gold utiliza un ventilador FDB de 92 mm, por lo que es extremadamente silencioso. Con su pequeño tamaño, alta eficiencia y excelente disipación de calor, el ruido general se mantiene al mínimo absoluto.</p>
<p>Un estuche mini-ITX significa un espacio mínimo para todo. Eso no solo significa una reducción del espacio para la fuente de alimentación, sino también para los cables que la acompañan. Es por eso que el V SFX Gold ofrece cableado completamente modular. Utilice el mínimo absoluto de espacio para la gestión de cables utilizando el mínimo absoluto de cables. Conecte solo los que necesita para que su sistema conserve la mayor cantidad de espacio posible, lo que se traduce en un mejor flujo de aire y una mejor presentación.</p>
<p>La serie V SFX Gold ofrece unidades de suministro de energía de la más alta calidad que pueden y brindarán un rendimiento de grado profesional a niveles de potencia de uso normal. El hecho de que se reduzca el tamaño de la fuente de alimentación no significa que la calidad deba serlo. Y con esta unidad, puede estar seguro de que no es así. Puede confiar en esta fuente de alimentación para todas sus necesidades informáticas, ya sea un trabajo informal o sesiones de juego continuas y pesadas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="aux-col">
<p><strong>Versión ATX</strong>: SFX 12V Ver. 3.42</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>PFC</strong>: PFC activo</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Voltaje de entrada</strong>: 100-240V</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Corriente de entrada</strong>: 12-6A</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Frecuencia de entrada: </strong>50-60Hz</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Dimensiones (L x An x Al)</strong>: 100x125x63,5mm</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Tamaño del ventilador</strong>: 92 mm</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Cojinete de ventilador: </strong>FDB</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Eficiencia</strong>: 90% a carga típica</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Calificación 80 PLUS</strong>: 80 MÁS oro</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Temperatura de funcionamiento</strong>: 0-50°C</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Potencia buena señal</strong>: 100 – 500ms</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Tiempo de espera</strong>: 16ms</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>MTBF</strong>: &gt;100.000 horas</p>
</div>
<div class="aux-col">
<p><strong>Protecciones</strong>: OVP, OPP, SCP, OCP, UVP, OTP, protección contra sobretensiones e irrupción</p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/producto/star-cactus/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">80</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
